[穿越/魔法/武俠]《窮撚》第2季 季度大結局

感激某巴打送出ac一個，有機會我會再多謝佢

今日開始會喺呢度出文，未過用電話出文真係好麻煩

廢話唔講啦，為免有巴打一早放棄高登，我會由25號嗰日開始po。

係喎，為慶祝成功過檔，聽日出兩篇賀賀佢，正評你哋識做啦

呢度唔搞過每100正評加更啦，因為第2季都差唔多完了

去故

lm

巴打終於過黎

終於攪到啦 猜猜我是誰
天氣最近凍啦

第一百七十七章 - 上兵伐謀(上)

此時漫天戰鼓敲起，響亮而有規律的「咚咚」聲帶領著士兵一批又一批的離開城池，朝洛安國光靈族的大本營出發。

行軍打仗聽得多，也看過不少戰爭電影，但置身其中，成為其中一個士兵還是第一次。開始的時候心情難免有點緊張有點興奮，因為身後跟著我的，是一群甲冑鮮明的士兵，加上那戰鼓的「咚咚」聲，不禁令我也有上陣殺敵的衝動。不過過了第一天的行軍，我就叫苦連天了。

重到死嘅盔甲，熱到爆嘅天氣，狗都唔屌嘅軍糧，天呀！仲要行幾耐? ！

我不禁十分佩服跟在身後的士兵，我騎在馬上已經如此，他們要靠雙腿步行的可真要命。

晚上安營後我去探望了濘沁一下，除了有點累，她身體的狀況還好，而且星凌和卓飛陽也照顧得很周到。

接下來幾天的行軍過程也大同小異沒甚麽可說的，我倒是很佩服薩克力，每晚紮營之後，他還會和士兵摔跤耍樂，完全不知疲累，我早就累得要死了。

「哈哈！路飛先生，看你的臉色不太好看的，不會是累了吧? 」薩克力每天一早還會喚醒我陪他練劍，他真是精力充沛。

「有心有心......」除了不習慣行軍，我還在想辦法如何開溜去通知楊兄他們，雖說這次進攻的事天下皆知，但據薩克力所說，洛甘斯只是對外宣佈以五萬大軍進攻光靈族，而另外五萬人，則化整為零繞遠路從後包抄，冒求封死光靈族的所有退路，以便能趕盡殺絕。

「還有幾天就會進入光靈族的勢力範圍，他們雖然不是一個國家，但其勢力亦已遍佈了整個洛安國，據斥候回報，光靈族已經在各地集結了數千人，另外也在一百里外的山峽中建做了營寨，準備抵擋我們的先鋒。」

在一旁的莎維道﹕「另外，洛安國國王雖然口裏說要為菲普斯報仇，但洛安國的軍隊還是按兵不動，沒有任何要配合洛甘斯的意思。這頭老狐狸，倒機靈得很，看來他是想先看清楚一下形勢，看勝利的天秤朝那邊倒就倒往那一方。」

「但係佢本身唔係都屬意搵北海公國嘅王子就女婿咩? 就算二王子殿下死咗，洛甘斯應該都係佢第二選擇呀。」

老羊你總算過到黎

欠你一個香吻

莎維﹕「之前的情況確是如此，但這次是國內勢力最大的殿下給暗殺了，表面證供雖然都說光靈族是兇手，但由於證據太明顯，而洛甘斯又明顯哋成為此事的最大得益者，所以也有不少人懷疑幕後黑手就是洛甘斯，最低限度飛利斯和他的手下就是這樣想，所以洛甘斯是否能坐穩這個皇座也說不定。而除了我們幾個知道內情的人外，殿下陣營內亦有為數不少懷疑洛甘斯，所以對於我和薩克力馬上就投靠洛甘斯大為不滿，不過由於薩克力在殿下軍中甚有威望，所以才沒有出亂子。」莎維又道﹕「不久後我們就會和光靈族正交鋒，他們人數雖然不及我們，但實力是出名的強悍，而且他們十分團結，要將之擊破也不是容易的事。薩克力，當遇上光靈族先鋒時你要自動請纓打頭陣。」

薩克力大惑不解﹕「殿下有吩咐過我遇上光靈族時要避其鋒芒，我們不是應該要保存實力嗎? 」

莎維笑道﹕「正是要保存實力，所以你才要自動請纓。」

我本來也不明白莎維的打算，但直至軍中有些流言傳出來，我就明白了。

在跟光靈族交鋒前的這幾天，士兵們都在討論薩克力和洛甘斯麾下幾個將軍相互實力的比較，不少士兵都將薩克力捧得天上有地下無，更有不少雙方的士兵為此而大打出手，這明顯就是莎維使出來的激將法。

「殿下，請讓我為你打頭陣，我薩克力誓將阿拉羅的人頭奉上！」薩克力單膝跪在洛甘斯跟前請戰。

眼前光靈族的營寨距離我軍只餘數里距離，已經肉眼可見。此寨建立於一條山縫之間，兩邊皆是崖壁，正是易守難攻的格局。不過看來我們別無選擇，因為這條路是前往光靈族的唯一路徑，若果要繞路的話，可能要多花一兩個星期時間，而且路程也更加艱辛。

洛甘斯身後幾個大漢已經爭先恐後的走出來，其中一個全身黑色盔甲的刀疤漢道﹕「殿下，我比薩克力強多了，請任命我做先鋒！」

羊生

留名

羊兄終於嚟喇！！！！！

另一個手握斬馬刀的鬍鬚漢道﹕「殿下，光靈族只是跳樑小丑，我一刀就能把那個阿拉羅砍下馬來，請讓我出戰。」

另外還有三個大漢同時請戰，他們唯一的共通點就是以鄙夷的眼神盯著薩克力。

薩克力似是受不住旁人的鄙視，他將背上大劍拔出一插入地，毅然道﹕「殿下，這是我為菲普斯殿下報仇的大好機會，我一定不負所望將阿拉羅的人頭帶回來的！」

洛甘斯沉默片刻，然後將佩劍搭在那黑甲大漢肩上﹕「巴坦拿，就由你當先鋒吧。」

「末將領命！」

洛甘斯向薩克力道﹕「薩克力，我不是信不過你的能力，只是巴坦拿更擅於平原戰，他正是當先鋒的最佳人選。」

「末將明白。」薩克力聞言低下頭退下了。

這個薩克力肌肉發達，想不到演戲也有一手，若非早知道莎維的計策，我還以為薩克力真的很想打頭陣呢。

巴坦拿帶領著一排騎兵列於陣前，以身上的長槍遙指著光靈族的陣形﹕「兄弟們！敵人就在眼前！為榮譽而戰！」

「為榮譽而戰！」

「殺！」

「殺呀！」

巴坦拿一夾馬腹率先衝上去，他身後的一群騎兵馬上吶喊著緊跟著他。

三千騎兵轟轟隆隆的向前疾走，傳來的震動令我以為地面都快要裂開，對面的光靈族營寨頓時響起一連串急速的鼓聲，然後約數百的光靈族騎兵匆匆走出寨外結陣，似是對巴坦拿的突襲顯得有點不知所措。

我功聚雙目，赫然發現領軍者就是楊兄，他拿著一把長劍正指揮著騎兵佈陣。

這卻令我有點費解，以現在的形勢，光靈族最佳的策略應該是憑寨拒敵，即使木寨的防禦力不高，也總比在平原上決戰要強。何以要派出騎兵在寨外決戰? 而且他們人數不足五百，難道他們真的能以一敵十嗎? 還是他們想靠楊兄的五行術? 但現在是千軍萬馬的對戰，個人的能力能影響到整個戰場嗎?

「有不妥。」薩克力突然道。

此時雙方騎兵只餘百步距離，還有數秒便會短兵相接，突然之間巴坦拿軍隊的前方人仰馬翻，連巴坦拿也不能倖免。

「是陷馬坑，原來光靈族早有準備。」薩克力又開始在地上以石塊佈陣，看來他又在想如何破敵。

先鋒隊伍只是頭數排來不及煞停墮入陷馬坑，後來者不是繞路而行就是在陷阱前煞停了。

巴坦拿終於從陷阱中爬上來，只見他怒氣沖沖的從手下奪去馬匹，想重新騎在馬背上指揮，卻見光靈族那數百騎兵同時拉起手上鐵弓，然後朝巴坦拿的馬隊射箭。

箭如雨下，三千騎兵受阻於陷馬坑的防線上捱打，巴坦拿以長槍撥走幾枝箭後怒喝﹕「散開！退後重整旗鼓！」

我見洛甘斯看得皺起眉頭，不過他卻沒有下令撤退，可能是因為現在巴坦拿損失的還只是數百騎，相對上士兵數量還是有壓倒性的優勢。

巴坦拿率領二千餘騎後退後，陷馬坑前後已經堆滿了人馬的屍體。

「高舉你的盾！」巴坦拿一聲令下，士兵通通掉下手上的長槍，一手舉起大盾，一手拔出大刀，然後二千餘騎兵又再次衝刺。

只見光靈族再射出一輪箭後馬上後退，這輪箭卻沒能對巴坦拿做成很大的傷害。待前排的騎射部隊分成兩邊往後退後，後方露出了一層層拒馬。

此時巴坦拿的隊伍已經全速前進，煞停的話除了影響士氣，還可能被對方的箭矢追擊，所以巴坦拿示意繼續前衝。

一陣「呯嘭」巨響，前排的騎兵撞上拒馬後倒下了不少，不過與此同時亦成功衝出一條血路。巴坦拿領著一批從後趕上的人馬從拒馬間隙中繼續向前衝。

被拒馬阻擋的只有二百來騎，其餘二千騎衝破拒馬陣後跟隨巴坦拿繼續前進，不過光靈族卻仍是不慌不忙，只見他們彎弓搭箭，看來要以弓箭對付來劫洶洶的騎兵。

巴坦拿示意全軍舉盾，但光靈族只是拉弓準備，並未射出一箭。

卻見前方的騎兵突然又倒下了一排，原來竟是第二層的陷馬坑，光靈族竟然設下了雙重陷阱。

第二層陷阱令我方騎兵又陷入一片混亂，此時光靈族才開始放箭。

前鋒軍狼狽不堪，手臂中箭的巴坦拿率領殘餘的千餘騎想從左右兩邊繞路進攻，但可能已成了驚弓之鳥，怕了陷馬坑的他們只是以慢速前進，這卻令不少坐騎中箭倒下。到了他們左右兩邊終於繞過陷阱能直接攻擊對方時，左右兩方加起來也只餘一千人左右。

光靈族見我方終於突破了防線，他們的弓騎且戰且退，前排放一輪箭後馬上後退，然後後排變前排，再放出一輪箭後又再後退，幾個循環後，光靈族的數百弓騎全數退入寨中，而巴坦拿的三千騎兵，最後活下來的只餘六百人，而只有一半人還能騎在馬上。

以人數來說，巴坦拿還有約二百人的優勢，只是連對方的影子也碰不到就差點全軍覆沒，我猜前鋒軍士的士氣也應該所餘無幾吧。

不過說也奇怪，光靈族退入寨後就變得無聲無息，也沒人站在城寨頂放箭，他們似是進寨後就消失了。

「這會是另一個陷阱嗎? 」

我聽到薩克力自言自語，於是我問﹕「你又知? 」

薩克力蹲在地上以幾塊小石子排列著，然後道﹕「這是寨的位置，兩旁是山崖，除了這條路外我們根本別無選擇。若我是光靈族，此寨易守難攻，只要給我千餘人，我就能守得固若金湯，拖過幾天絕對沒有問題。但現在他們先在寨外誘我軍強攻，退入寨後又並無弓箭手防禦，這不是很奇怪嗎? 」

我們隨大軍一邊說話一邊緩緩接近，巴坦拿也命令前鋒軍的騎兵隊以鐵勾抓住寨門準備破壞。

巴坦拿向士兵咆哮﹕「兄弟們！給我使勁拉！一二拉！一二拉！」

騎兵隊以鐵勾抓住寨門，然後以馬匹向後拉，幾個來回後，木寨的大門終於被他們拉倒。

「殺啊！」

「衝啊！大家一起上！」

前鋒軍爭先恐後的衝入寨中，但我們只聽到他們的吶喊聲，卻沒有應有的兵器交擊聲和反抗聲。

頃刻，前鋒軍剩餘的數百人已經全數湧入寨中，此時卻見半空中有數十枝火箭以拋物線從寨的後方射入寨內。

「啊！是光靈族！」

寨內的前鋒軍也發現了，手上有弓箭的人馬上還擊，一輪箭矢還擊後，也不知有沒有射中敵人。

我正疑惑光靈族只有數十枝火箭可以做些甚麽，下一秒寨內的士兵已經告訴我了。

「嘩！起火了！」

「好大火！快！快找水源！」

寨內冒出數個火頭，大火一發不可收拾，寨內的士兵開始爭相從寨門跑出來，不過才過了幾秒，寨內就突然連環爆炸起來，爆炸形成的熱浪連身處百多米外的我們也感受得到，而寨內士兵那些哀號聲更是響徹雲宵。

我們眼見一個又一個渾身著火的士兵從寨內逃跑而出，有人著地打滾，有人跑了幾步就倒地不起，整個營寨恍如成了阿鼻地獄。

又有幾聲啞悶的爆炸聲，卻見兩邊山崖震動，山邊的石塊竟然轟隆轟隆滾下，直至沙石掩沒了整個營寨，剛才的熊熊大火也被大量沙石所掩蓋了。

滾下的沙石直至數分鐘後才逐漸平靜，整個營寨已經被沙石摧毀，只能隱約看到地面有一些燒焦了的木頭和屍體。

第一百七十八章 -上兵伐謀(中)

洛甘斯的臉色比燒焦的木炭更黑，他策馬緩緩上前直至寨門口，看著地上一遍狼藉的屍體和消失無蹤的營寨一言不發。

他手旁的人全部都戰戰競競，其中一個大著膽子道﹕「殿下……」

洛甘斯悶喝道﹕「傳令下去！原地紮營，另派人清理戰場，我要這裏在明早日出之前開出一條通道！」

「末…末將領命……」那人連忙連爬帶滾的跑走了。

我不知道這一戰中光靈族有沒有傷亡，但看樣子巴坦拿的前鋒軍連對方的衣服還未碰到就已經全軍覆沒，而巴坦拿亦生死未卜，看來沒有被炸死也被大石砸死了，不過看來洛甘斯也沒打算把他找回來，不過對他來說，一個將自己三千騎兵白白斷送的垃圾還找來幹甚麽? 死了正好。

入夜後，營地彌漫著沉默的氣氛，每個士兵都被剛才一役弄得士氣低落。雖然這件事跟我沒有關係，但我也受到感染不敢多說閒話。

看樣子光靈族應該有一個出色的軍師在陣中，那人又會不會是楊兄? 應該快要到達光靈族的大本營吧，楊兄他們又是否仍在光靈族? 而我又如何跟楊兄互通消息?

「稟告將軍！探子回報，敵軍正往四十里外的密林撤退。」

「好，再探。」

「呃......這.........」

「怎麽了? 」

「回將軍，若光靈族退到林內後，恐...恐怕探子會打探不到消息......」

薩克力倒沒有責怪士兵，他道﹕「啊，我倒忘了精靈族能於森林內隱藏氣息這件事，這可怎麽辦呢? 嗯......」他想了片刻後，向副手道﹕「你找幾個身手敏捷，擅於追蹤的去當探子，冒必要探出光靈族在林中的佈兵情況。」

副手領命而去後，薩克力見我大惑不解，於是向我解釋﹕「先生，離這裏約二十里有一個山谷，谷內是一片密林，只有穿過這片密林才可到達光靈族的大本營，不過那裏卻是埋下伏兵的最佳地點，若果我們不清楚對方的兵力佈置就貿然闖入，就算士兵再多也會給對方吞掉。」

我靈機一觸，想到要如何聯絡楊兄了，我道﹕「薩克力，我有個手下擅於跟蹤，或者等佢試下? 」

「哦? 先生麾下竟有如此人材? 」

我招了小白過來，薩克力道﹕「這不是跟在先生旁的小兄弟嗎? 」

「佢個鼻靈個狗，交俾佢就得。」

小白叉著腰神氣非常。

「哈！原來先生身邊還有如此人材，既然如此我就靜待這位小兄弟的好消息了。」

我拉了小白到一旁向他交代一下。

「小白，你今次除咗去睇光靈族行軍佈置，你再幫我搵一個人。」

小白揚了揚眉詢問。

「之前喺洛安國皇宮咪有個人做阿拉羅助手嘅......」

「啊哈！我知道了！南大哥你想找那個美女精靈嗎? 嘿嘿......你想趁濘沁姐有了孩子時又在外拈花惹草嗎? 小心我會打小報告啊！」

我拍了他後腦一下﹕「身為聖獸點解你思想可以咁污穢? 你呀媽究竟點教仔㗎? 」

「娘親她要我跟你多點學習啊！」

原來我喺小白心目中係咁嘅樣......

「呃......唔講呢個話題！我要你搵嘅係獨臂嗰個。」

「啊啊，沒有了右手的那一個，會五行術的，是嗎? 」

「就係佢！你幫我同佢講洛甘斯仲有五萬人馬化整為零偷襲佢哋後方，你叫佢快啲帶師姐同Lucy離開光靈族。」

小白默唸了幾遍記下我的說話，然後問﹕「他們是誰? 」

「好朋友，快！早去早回！我驚洛甘斯隨時會進攻。」

小白脫下身上盔甲，然後拔腿離去。

比羊太得啦

翌日一早，已成廢墟的營寨果然被清理出一條通道，洛甘斯帶領著大軍繼續前進。

通過山峽之後是一片平原，這裏視野開闊，根本沒可能佈置伏兵，所以大軍很安心的通過這裏。

今天行軍不算很快，可能洛甘斯想讓士兵平伏一下，沖淡一下昨天前鋒全軍覆沒的記憶吧。一直到日落時份，大軍才陸續到達森林邊沿，開始安營立寨。

薩克力來到森林邊沿朝裏張望，夜幕下的森林漆黑一片，現在看上去風平浪靜，但不知光靈族在裏面設下多少伏兵陷阱，貿然闖入只怕會凶多吉少。

「先生，我們回去準備一下，只怕今晚光靈族會偷營。」

我聞言愣住了半秒，細心一想，我軍先鋒新敗，士氣已挫，加上大軍一直恃著自己人數倍於對手而疏於防範，今晚確是偷襲的好時機。

旁邊的莎維道﹕「薩克力，這件事你自己知道作準備就好，別說出去。」

薩克力點點頭心領神會，我也明白了她的意思，看來莎維是想借光靈族這把刀子將洛甘斯重創。

我馬上找濘沁她們，讓她們有一點心理準備，然後，我就靜候晚上的來臨。

這夜我以打坐代替睡覺，當我的意識正處於虛無之時，我感到有多股殺氣從遠處快速接近。

我倏地睜開眼睛，心裏知道光靈族來了。

我喚醒了濘沁後，偷偷看了看帳篷外，四周除了零丁的守衞兵在打瞌睡外，並沒有任何異樣。

月亮早已降下，我猜現在已經清晨三、四時，正是睡意處於最濃的時候。

我收攝心神，將傳聲術的有效範圍擴展到最大，然後靜候了一會兒後，終於聽到了一些窸窸窣窣的聲音。

「唔...」隨著一聲極微的聲響，我看到遠處有一光源閃爍了一下，然後就回復原狀。

這大概是有守夜的士兵給解決了。

殺氣越來越濃，遠處的火光不斷一閃又一爍，驀地裏有人大聲呼喊﹕「敵襲！是敵......」

那人才喊了半下就給人了結了，不過這已經足夠驚醒其他人。

我和濘沁走出營帳，星凌和卓飛陽也從另一邊走了出來，只見營地前方和中央有不少帳篷都已經起火，有不少士兵慌慌張張的從營帳走出來，很多也還是赤手空拳，連甲冑也還未披上。

薩克力一方的營帳位於大營的左方，大火和混亂還未漫延到這一邊，或者應該這樣說，本來也是有人乘夜搗亂，不過由於薩克力吩咐加強警備，所以那些人還未有作為就已經給士兵幹掉，就算偶有一兩個營帳被燒毀，也沒有一個士兵受傷，而且全營士兵很快就裝備齊全的集合。

薩克力看著中寨火光熊熊混亂一片，他下令一半人馬撲火，一半人馬去救洛甘斯，而洛甘斯的其餘士兵，看來他是沒打算去救了。

隨著薩克力軍隊的協助，營寨中的混亂慢慢給平定了，最後到太陽升起來了，最後一個火頭才被平熄。

洛甘斯的面口從昨天開始就沒有緩和過，現在當然更加黑，他喝問副官﹕「報告損失！」

副官被嚇得噤若寒蟬，他結結巴巴道﹕「回...回殿下......陣...陣亡士兵一百四十人......受傷五...五百餘人......有二百人重傷......另...另外損失馬匹四百頭...營帳燒毀了近一千個............」

洛甘斯咆哮﹕「敵人呢！抓到了多少個！」

「敵...敵人......當場斬殺了二十餘人...其...其餘.........」

「其餘怎麽了? 」

「回殿...殿下......其餘都抓不到...給溜走了......」

「甚麽? ！給溜走了? ！你給他們溜走了? ！」洛甘斯反手一掌，賞了一記清脆的耳光給副官。

半邊臉腫起的副官道﹕「是...是的......」

「你你你你你！你們在幹甚麽? ！給人溜進來破壞也不知道嗎? 你們怎麽當將軍的? ！」

洛甘斯麾下的幾名大將面面相覷，沒有一個敢發聲，此時薩克力排眾而出道﹕「殿下，我已派出探子查探光靈族在森林內的軍力佈置，日落之前定當會有消息，可以屆時再決定如何行軍。而這晚夜襲我軍損失並不算大，只是士氣受挫，現適宜在原地休息兩天，重新整裝準備，只要加強巡邏戒備，光靈族決不可能得手第二次。」

洛甘斯見說話的是薩克力，臉色稍為緩和﹕「薩克力，那就由你負責巡邏戒備事宜，這次全靠你的左翼軍反應迅速才馬上將混亂平定，做得很好。待探子回報後你和莎維馬上到中帳進行軍議。」

薩克力安排防務後，他派出的探子也陸續回來了，帶回來的情報多是地形情報，只有一兩個探子能成功打探到對方部份軍隊佈置情況，不過也不是十分全面。直至月亮升上半空，小白回來的時候，終於能稍為清楚光靈族的兵力部署。

小白渾身泥垢落葉的回來，樣子顯得很累又沒有精神，不會是打探不到甚麽吧?

「喂，你唔好話俾我聽咩情報都無呀? 」我向他猛使眼色，我倒不在意他是否打探到軍情，只是在意他能否將我的信息傳遞給楊兄。

小白對我大聲道﹕「成功了，我成功了啦~」我知道他是說給我聽的，我頓時放下心來。

薩克力笑道﹕「小兄弟，說說你探到了甚麽。」

「一開始進林的時候甚麽都找不到，四周都找不到人，不過我卻一直嗅到他們的氣息，最後我終於想到了，他們是躲在樹冠上......」

小白報告，在初入林的一段路上，樹冠頂埋伏了約五百光靈族箭手，樹冠的樹葉一層又一層，密得連陽光也透不過去，其他探子也看不到，也真只有小白的鼻子能嗅到。

據小白查探所得，光靈族於整個森林範圍佈兵總數約五千人，當然這只限於他所能找到的，那些找不到的他也沒法知道。

「綜合小兄弟和其他探子的情報，入林後會先還到一群弓箭手，他們埋伏在入林的左右要道上，只是中間佈防會比較薄弱，看來是要誘使我軍集中在中間前進；穿過密林後會見到一片大草地，草地後是一斷崖，而兩側皆是密林。若我是他們，我會在斷崖上埋伏箭手，然後引誘我軍穿過密林深入崖前草地；待我軍深入後，先放箭攻擊我軍，待我軍朝兩邊林地撤退然後從林中湧出伏兵擊之，此時若我軍避開伏兵往原路撤退，本來埋伏於兩邊林中的箭手可以左右合攏，將我軍困死於正中央，縱然我方軍隊數倍於對方，驟不及防之下很可能會就此潰敗。」

小白道﹕「那我們現在已經知道他們的部署，那豈不是能對症下藥擊破他們嗎? 」

「正是，我們可以將計就計，以小部份兵馬裝作中計，其餘人馬側在外圍一步步從外到內推進，當光靈族埋伏於林中的伏兵現身後，我們大軍在後方來一個黃雀在後，就算不能將他們盡殲，應該也可以順利將他們趕走。」

我問﹕「要唔要話俾洛甘斯知? 」

莎維道﹕「當然要，這正是薩克力取得洛甘斯信任的大好機會。」

薩克力點點頭，然後就與莎維一起到中軍營帳面見洛甘斯。

第一百七十九章 —上兵伐謀(下)

在他們進行戰前軍事會議之時，我正好向小白了解他和楊兄見面的情況。

小白化身成老虎在林中查探，大半天已經將走遍了大片森林，並將林中的佈兵情況一一記在腦中。而入夜之後，他終於發現了光靈族的營寨。

光靈族營寨位於森林深處，四周圍滿佈暗哨，若非小白能化身小貓形態，恐怕亦不能潛入其中。

小白加鹽添醋的將他潛入楊兄營寨的過程描述得緊張刺激，不過他既已化身成貓，要潛入去還簡單不過? 所以我聽了幾句就截停了他讓他入正題。

小白大為不滿﹕「南大哥你真沒趣，我可說得正高興呢！」

我翻了翻白眼﹕「廢話你留返同星凌講啦，我無興趣，快啲講你同楊兄見面嘅情況。」

「好好好......」

小白潛進去化身成人時，楊兄當然大為驚訝，師姐還差點拔劍出來(咦? 師姐喺楊兄嘅營帳裏面? ......)，還好小白馬上表明身分，然後就將我的話轉告給楊兄。

「嗯......我知道啦，你返去同呀南講，話我會把握時機撤退，同埋我想佢做我內應......」

我吃了一驚﹕「內應? 」

小白點點頭﹕「楊大哥說，他答應了幫光靈族趕走洛甘斯，所以要你幫助他。」

楊兄應承幫光靈族? 呢個大概係幫Lucy解咒嘅條件......咁咪啱囉！我就係要刺殺洛甘斯！洛甘斯一死就自然會退兵......

小白還在自說自話﹕「楊大哥的武功比你可厲害多了！我初時本想從後嚇他一跳但一下子就被他制服得動彈不得，而且他還會魔法，他還教了我一點東西呢！.........」

想到這裏，我截停了小白﹕「小白，幫我做一樣嘢。」

大概見我一臉凝重的，小白自動自覺的閉上了嘴。

「小白，如果你見到有咩勢色唔對，有危險，你要即刻保護濘沁同星凌走。」按事情的安排，我這次隨軍是負責刺殺洛甘斯，有薩克力和莎維輔助的話應該沒有甚麽問題；而楊兄要我幫他趕走洛甘斯，我的刺殺任務正好不謀而合，但我為何會感到不安? 是因為刺殺洛甘斯會有危險? 只要出奇不意我有信心一擊得手，而且有人掩護要全身而退應該不難。還是我怕濘沁他們在軍中會有危險? 但他們全屬於薩克力麾下，就算洛甘斯的軍隊有甚麽事，也不會受影響............

「有......有甚麽事會發生嗎? 」

「無......應該唔會有咩事，以防萬一啫。」嗯，是以防萬一。

之後薩克力再沒有回來自家軍隊當中，而是一直協助洛甘斯調度軍隊，直至到晚上，他才和莎維回來左翼軍中。

「先生請準備，這次進攻我們是先鋒，負責落入敵軍的陷阱。」

我嚇了一跳﹕「點解? 呢個位唔係最危險咩? 」

莎維道﹕「正是最危險，而薩克力又自告憤勇的話，才可以取得洛甘斯的信任。」

薩克力笑道﹕「先生請放心，既然明知是陷阱，我當然會作出最穩妥的安排。」

原來白天調兵遣將的時候，薩克力已經吩咐自家軍隊各人再多穿一副鏈子甲在盔甲內，然後手拿人高的大盾。因為薩克力預計對方在夜裏會以弓箭作主要戰力，而且敵方主要目的是想將我們引往中央地帶再圍而殲之，所以初時應該不會遇到很大阻力。到了中央地帶，只要引出伏兵，薩克力再通知已在外包圍的洛甘斯，就能將伏兵一網打盡。

我見薩克力麾下全軍都已經戴上頭盔，又拿著人高的巨盾，看來光靈族在森林的伏兵戰術應該不能湊效了，但若果光靈族不能擊退薩克力的話，那豈不是會被狠狠反擊? 那楊兄還有何餘力抵抗洛甘斯? 我還未知道何時才下手殺洛甘斯呢！

時間已經不容許我多想，薩克力已經要我準備，我唯有穿上那厚重的盔甲和拿起大盾，繼續裝成薩克力的親衞隊。

「濘沁，你記住留喺卓兄同小白身邊，我一陣未必可以保護你。」我握著濘沁的手道。

「放心了，些許弓箭還不被我放在眼內。」濘沁轉頭就繼續跟星凌和卓飛陽低聲聊天，好像真的不把這次出戰放在眼內。

我內心總是有點不安，但細想之下卻想不出其中有何危險之處，雖然現時我們裝作墮入光靈族的陷阱，但以我們的武功及裝備，至不濟也只是落荒而逃，斷不會有性命之虞，但我的不安感又從何而來?

半夜中戰鼓響起，本來寂靜一片的森林給我們嚇得鳥獸飛散，薩克力如此大鑼大鼓就是要讓光靈族知道肥羊來了。

領頭的我們慢慢步入森林，沒有一個士兵發出聲響，只剩下那整齊的戰鼓聲和配合鼓聲的腳步聲。

我們前進了約莫半個時辰，但還是沒有遇到任何敵人，正當我以為可能是情報有誤時，後方突然亮光一閃，然後一聲慘叫，戰鼓聲突然終止。

然後是接連不斷的破風之聲和慘叫聲，我也感到有箭矢射往盔甲縫隙處，我連忙動念以激流之盾擋住。

「舉盾！」

薩克力一聲暴喝，全軍很整齊的高舉大盾，然後就只剩下一連串的叮叮之聲。

「大家都沒有事吧? 」

「吼！」

士兵們以一聲怒吼代替回答，我看看週遭的士兵，有少量人在盾下包紮箭傷，但中箭倒下的好像沒有多少。

「原地整休一刻鐘，然後繼續前進。」

士兵又是怒吼一聲，然後就安靜下來，剩下的就是零零星星的叮叮聲，都是箭矢打在盾上的聲音。

接著再次亮光一閃，箭矢終於停下來，看來光靈族看到我們鐵桶般的防禦也懶得浪費箭矢了。

休息過後，我們又繼續前進，前進途中也有零零星星的箭矢，不過當然傷不了我們，只是當我們想拐往另一個方向時，遇到的反擊力量都是以幾何級數倍升，就算我們防守得如何嚴密也只能艱辛前進，但只要我們回到「預設」的路徑上，阻力就會大減。

我們很配合地沿著光靈族預設的路徑前進，直至兩個多時辰後，我們終於穿過森林來到情報所說的那塊大草地。

在我們面前的，是一幅斷崖，崖上黝黑一片，也不知埋伏了多少敵軍。

大軍在崖前停下，才停下來我就感到崖上傳來連串「嗖嗖」之聲，此時薩克力也連忙下令舉盾。

又是箭矢射中巨盾的叮叮聲，然後我就聽到左右兩邊同時傳來馬蹄和吶喊聲。

「傳令下去！以百人一組圍成圓陣，以盾在外拒之，刀手在內趁機砍馬腳！」

一聲令下，黑暗之中五千多人短時間內就化成了五十多個圓陣，然後各陣之間只餘些許空隙讓數馬並排而過。

馬蹄聲逐漸接近，雖然我位於陣的中央，但我也不免十分緊張。

不用多久我就陸續聽到衝擊聲和廝殺聲，還有兵刃劃在盾上那刺耳的金屬磨擦聲。身處陣中央的我也感受到波動，不過很明顯地那些騎兵衝破不了圓陣，充其量只能將表層的防禦衝破，然後很快就給陣中的刀手了結。

相方交戰了小半個時辰，由於我軍的圓陣擅於防禦而不方便主動追擊，而對方騎兵機動力強，勢色不對可隨即退開，所以戰情一直膠著，誰也奈何不了誰。

就在此時林中傳來嗚嗚鳴金之聲，光靈族騎兵聞聲馬上如流水般退入林中，原來是本來斷絕我們退路的伏兵給洛甘斯的大軍趕跑了，所以令他們慌忙撤退。

「薩克力，戰況如何? 」

「回殿下，我軍成功引出伏兵，正是時候乘勝追擊！」

「好！你領你的左翼往東追擊！」他轉頭向其餘手下道﹕「你你你！往西追擊！你你你，隨我繞過崖壁中央突破！誓要殺光靈族一個片甲不留！」

此時天已漸亮，我環顧戰場四周，尚有為數不多的光靈族殘餘部隊在負隅頑抗，他們雖然懂得魔法，但在正規軍面前，魔法顯然敵不過大刀長槍。

眼見他們被逐一殺死，我也別過了臉不忍繼續看下去。

「先生，上馬吧，我們要追擊敵軍去了。」

「哦哦......係嘅莎維小姐......」

薩克力已經領著部下朝西追擊，我馬上策馬追趕著他，不是因為我怕他有危險，也不是因為我也想大開殺戒，而是因為我怕他會追上楊兄的尾巴傷及了他們。

「殺！！嘎！」薩克力巨劍一揮就將數個落單的敵軍一刀兩斷，此時的他跟和我比武時判若兩人，若我要在千軍萬馬的戰場上跟他拼命的話，也不知是誰勝誰負。

我們已經追入密林，因為樹林的阻擋令我們速度放慢，而且仍留在林中的光靈族也不似剛才在平原中脆弱，他們憑借身法在樹上躍來跳去，一邊撤退一邊以游擊戰術阻止我們追擊。

「呀！！！」薩克力突然大喝一聲，然後單獨追上數十米後狂亂揮劍，隨著他劍風劃過的軌跡，一株又一株的大樹給他砍倒，竟然被他成功將數十個光靈族逼下樹來，而其中一個赫然就是龍師姐！

龍師姐已經回復了她的原來面貌，她看起來很狼狽，身上有不少血跡，手上的長劍也斷掉了半截，她從樹上掉下來時乘勢往薩克力刺出一劍，不過薩克力巨劍揮過的劍風就將她逼退了。

薩克力似也是感應得到龍師姐是這群人裏最難應付的，所以他正一步一步的接近她。

我連忙大喊﹕「薩克力小心！」然後以幾枝水箭射向龍師姐，再以傳聲術叫她趕快撤退。

薩克力愣住了半响，此時師姐輕易將水箭擋住，然後乘勢翻身後退再躍了上樹。

我暗呼一口氣，幸好龍師姐也看出薩克力並非易與之輩，否則他們打起來的話我也不知要幫那一邊。

「薩克力，嗰個女精靈武功利害，等我去對付佢！」我不待他答應，就逕自追趕龍師姐而去。

等你好耐啦羊生

第一百八十章 — 迷之刺客

跳上樹幹後，見前方不遠處的樹枼在抖動，於是就提速追了上去，才躍過幾株樹，剛繞過一株樹幹，就感到劍氣迎面而來。

我頭一側剛好避過，然後急道﹕「師姐！係我！」

「南小子！快！你快去找楊大哥，我怕他會出甚麽事了！」

我嚇了一跳﹕「楊兄有咩事? 」

「他剛才和敵軍交戰時不小心給人圍攻，雖然最後打傷了對方數人，但他為了讓我逃走也受了傷，也不知...不知他現在的情況如何.........」龍師姐這個心急如焚的表情，我從來沒有見過。

「佢而家喺邊? 」

「我本來和他一起在入林的路中埋伏，但知道兩邊伏兵不能將你們的前軍殲滅後，我們本想盡快撤退，不過給你們的大軍纏住了，最後他讓我領著殘軍往這邊撤退，然後自己則留守殿後。」

楊兄不在這邊，那麽他或是在西面撤退，或是在中央抵擋住洛甘斯的主力軍。就算我想助他脫險，一來我不知道他在哪一邊，我也沒有足夠時間在一大片森林裏找一個人，其次就算找到了，難道我要當著我軍面前協助楊兄? 那不是公然背叛嗎? 若得我一個人就算了，但濘沁她們還在薩克力軍中，我又如何是好?

我還是道﹕「師姐你走先啦！我會去救楊兄！」雖然要如何做我真的沒有頭緒。

龍師姐猶疑了一下，表情欲言又止的，但最後還是離開了。

她離開後我停留在樹梢上好一會兒，但還是想不到方法可以幫光靈族的軍隊馬上脫險。

留在樹梢的我，隨了逐漸接近的追殺聲，就只聽到颼颼的風聲。

風? ！

陡然之間我想到了一個辦法，既可以助光靈族脫困，又不會被我軍當作二五仔。

我跳上樹頂，看清光靈族的逃走方向，然後朝他們撤退路線後方射出一排火球。

火球有的掉到樹冠下，有的給卡在枝葉上燃燒。我一直朝著他們的撤退線由東至西的放出火球，當我來到西邊的樹林，林中已經升起了數十個火頭。

這天晚上吹著北風，即火勢一直追著光靈族的尾巴，這或許可能對他們正在撤退的隊伍做成傷害，但這亦成功將洛甘斯的追擊部隊攔住了。

「他媽的！哪來的大火? 快給我滅火！」受大火所阻，所有部隊都被攔在火線外，洛甘斯正站在火場外向他的下屬咆哮。

眾將軍面面相覷，由於附近沒有水源，他們想撲火也在所不能，所以只能眼白白的靜靜等待。

我回去的時候，薩克力正好跟洛甘斯說話﹕「回殿下，大火難滅，我們還是稍為偃旗息鼓吧，光靈族已經不成氣候，待火熄滅後再追趕也不遲。」

洛甘斯聞言冷靜下來，細想之下也同意了薩克力所言，於是著大軍於林外休息靜候，待大火熄滅才向光靈族的大本營進發。

卻說之後發生了一段小插曲。森林大火熄滅後，洛甘斯領著一眾將軍來到附近的一個山頭觀察地勢，看看有沒有一條進軍的捷徑。而我跟其他將軍的親衞隊，則留守數十步外等候。

只見洛甘斯對著遠處山路指手劃腳，看來是指揮著各隊的行軍路線，突然間我們身後的密林中一下悶雷聲響，我扭頭一看，在樹隙之中剛好看到一道電弧射上半空。

不只是我，其他人也被這道電弧吸引著了，驀地裏其中一個將軍向他的親衞隊道﹕「雷耶！捷加度！你兩個去看看發生了甚麽事！」

那兩名親衞隊領命而去，過了好一會兒還是沒有回來，另外兩名將軍有點不耐煩，又派了他的手下去了。

又兩個親衞隊走進密林，同樣地，過了好一會兒他們還是沒有回來。

眾人開始感到事有蹊蹺，其中一個將軍道﹕「你你你！跟我進去！」

這次他們再不是無聲無色地消失，進林一會兒後，我們隱約聽到一些打鬥聲和吆喝聲，但不多久又寂靜一片。

正當全部人都不知如何是好時，剛才跟將軍一起入林的其中一個親衞隊滿臉血污，腳步躝跚的走出來，他還揹著剛才入林的那個將軍，只是那人半邊身已被燒焦，左手左腳也不見了，看來已經活不成。

「殿...殿下......是...是敵人......有很多敵人.........」那親衞隊走到洛甘斯數步之前，終於不支倒下。

洛甘斯臉色微變，道﹕「快吹號角召集大軍過來！」吩咐完畢他就原地咏唱，一條黑龍的身影逐漸浮現，看來他是要召喚惡龍騎士了。

「殿下小心！」

一道光箭突然從地上射向洛甘斯，給薩克力及時發現，他一揮巨劍就將光箭擋住。

剛才倒在地上的那親衞隊突然跳起來衝向洛甘斯，左手握著聖光刃，但右手卻握著影之刃。

「嘿！」薩克力橫劍一揮，一股無可匹敵的劍氣直擊那人。

那人一躍而起避過劍氣，雙手連揮將手上兩把武器一左一右同時擲向洛甘斯。

其他人除了薩克力外均來不及反應，而薩克力也只能及時將右方的影之刃擊散，卻來不及擋住左方的聖光刃。

此時的我沒有多想，神經反射的換出烈焰盾和激流盾替洛甘斯擋過一擊，不過才一出手我就後悔了，我不是要刺殺洛甘斯嗎? 那我應該由得這刺客得手吧。

我才這樣想，薩克力就向我大喊﹕「路飛快助我保護殿下，我來擒住這刺客！」

薩克力要我保護洛甘斯? 他沒有弄錯吧?

想是這樣想，但我還是一抽長劍到洛甘斯的身側戒備。

只見薩克力左雷擊，右巨劍的向刺客步步進逼，刺客也只有左閃右避的份兒。這刺客也著實了得，身手敏捷之餘而且還懂得多種魔法，只見他冰、火、風、雷、光、暗六種魔法層出不窮令人眼花撩亂，除了攻擊薩克力外還有餘力偷襲洛甘斯，不過卻他始終奈何不了我們。而薩克力只是舞動巨劍，就足以將方圓丈許之地守得密不透風，刺客根本無法接近洛甘斯。

洛甘斯繼續咏唱，他的惡龍騎士也漸漸成形，刺客久攻不下，他好像變得有點急燥。

刷！隆克力的劍風在刺客的手臂上劃出一道血痕，令刺客的身法窒礙了一下.........

不...不是他的身法窒礙了，而是他的身影顯得有點模糊。他的頭髮好像變淺色了，身形也好像突然纖瘦起來......不！不是纖瘦，是變得妸娜起來！簡直成了女人的身形似的！

那刺客腳尖一點巨劍劍面躍開，「他」發現自己受傷了，悶哼一聲就縱身後躍想要撤退。

「想走? 沒那麽容易！」薩克力一招雷電光束朝刺客背項射去，那刺客頭也不回以同樣一招雷電光束化解，然後就跳入樹林中消失了。

此時洛甘斯才剛好召喚出惡龍騎士，惡龍騎士大口一張噴出一團火球就將最近處的樹林夷為平地，但那刺客好像已經消失無蹤了。

洛甘斯喝道﹕「傳令下去！一定要擒下剛才那人！」然後他凝著我﹕「你...好像在哪裏見過你......」然後他將目光瞟向薩克力。

薩克力會意，他道﹕「回殿下，他名叫路飛，他就是曾經和菲普斯殿下在比武招親中合戰飛利斯殿下的那一位，現在他是我的親衞隊，剛才就是他及時施展五行術將那刺客的攻擊擋住。」

洛甘斯微微頷首，然後就騎上龍背飛往前來迎接的大軍當中。

眾人各有各忙的，我趁機問薩克力﹕「你頭先見唔見到，嗰個刺客好似最後變咗做...女人?......」

「那是暗系魔法的幻影術，能在一段時間內隨意改變自己容貌，相信那刺客在殺掉入林的幾個人後，就化身成他們其中一個好讓自己能接近洛甘斯。此魔法在受傷後就會自動失效，所以我們才會見到那刺客變回女人的模樣。」

原來係咁...咁之前楊兄同龍師姐變成光靈族咁樣，應該都係因為施咗呢個魔法。

我低聲問薩克力﹕「我有樣嘢唔係好明，我哋唔係要刺殺洛甘斯咩? 點解頭先要救佢? 」

「莎維說現在還不是時候，她要我好好保護洛甘斯直至她再給我指示，而且要我盡可能獲得他的信任。這可天助我也，我相信經過剛才的事，不但我會獲得信任，洛甘斯對你的印象也會相當不錯。」

薩克力果然沒有說錯，當晚洛甘斯就召見了我和薩克力，除了對薩克力嘉許幾句外，主要就是向他要人。

「路飛，本王很欣賞你的能力，薩克力已經答應讓你效力於我，你以後就當我的親衞隊吧。」

「謝殿下。」莎維早前向我交待，若果有機會就要跟隨洛甘斯左右，刺殺任務才會更順利容易。

現在我已經成功混入洛甘斯的親衞隊中，但至於何時動手，莎維和薩克力還沒有明確指示，所以我只能等待吧。

第一百八十一章 — 戰爭的意義

洛甘斯親衞隊的待遇比其他將軍的親衞隊好多了，除了吃喝更豐富外，還有自己專屬的帳篷，不用跟其他士兵擠在一起，不過多我來說卻毫不吸引，因為之前在莎維的打點下，我都是跟濘沁同一個帳蓬的，現在我反而孤零零一個，還不時要擔心濘沁的情況。

還有一件麻煩事，就是因為洛甘斯很少會破格提升一個人的，這次我給他點名要求效力，自然惹來原來舊部的不滿。

「喂小子！你就是那個甚麽路飛嗎? 」一個手持巨斧的大漢在飯後向我挑釁。

其實剛才吃飯時被孤立一角我已心知不妙，抱著和理非非的宗旨我快手吃完就躲開獨自修練，但麻煩還是會自己找上門。

一個親衞隊士兵我自然不會放在眼內，不過現時並非挑起事端的時候。

我不卑不亢﹕「呢位兄台，搵我有咩事呢? 」

「聽說你將行刺殿下的刺客趕走了才能一步登天成為親衞隊的，那你的本領應該很了得吧? 敢不敢和我比試一下? 」

「點敢呀? 盲嘅都睇得出我唔夠你打啦，小弟甘拜下風。」

大漢指著我恥笑﹕「哈哈哈哈！你們聽到了沒有? 這臭小子還沒打已經夾著尾巴逃了！我還道他有甚麽本領，看來這次殿下走漏眼了！」

眾人無不大聲恥笑，然後又開始說一些羞辱我的說話。

「我聽說這小子每晚也會跟同一個士兵同床共枕，你說這小子是否好男色? 哈哈！」

「哈！我看他是每晚都伺候得薩克力貼貼服服，才可以成為他的親衞隊吧！」

「嘔~你們說得真噁心！不過我看這小子的屁眼都給撐大了，你看他一直坐著都不敢亂動呢！哈哈哈！」

「喂喂，各位，要證實這小子是否好男色還不容易嗎? 我認得他之前住的帳蓬，我們去將他那個相好抓住問問就知道了！」

眾人齊聲讚好，此時我若再不攔阻，恐怕他們真的會去騷擾濘沁。

「你哋都係想打交啫！要打就嚟吖！」

「嘿！找死！」

大漢一聲怒喝，巨斧高舉過頭向我兜頭砍來，他的聲勢確是浩大，可惜破綻百出，我微微側身，巨斧已從眼前數吋略過。

他也甚是了得，發現一擊不中馬上中途變招，硬生生將直砍變作斜削攻我下盤，我見狀以掌搭上斧沿，內力到處，他給我連人帶斧擊退。

巨斧漢給我一掌打得向後踉蹌了幾步，巨斧還差點脫手。

「赤焰炮！」一道火焰向我射來，我以一道火牆就將其擋住。

向我偷襲的是一個鬍鬚漢，他嘴巴咏唱不斷將一個又一個的火球向我射來，不過面對這些低級魔法，我結手印形成了烈焰鎧就完全不怕了。

「唔好嘥時間喇，全部一齊上啦！」

圍著我的其餘人互望一眼，然後舉刀搭箭咏唱唸咒，看來是打算將我亂刀分屍。

我雙掌一合將砍來的長刀夾實，以雷力將刀手震退，然後反手擲刀將一箭手的弓砍斷，再抽出腰間長劍挽出一個劍花擊落一堆冰箭和光波箭，接著使出輕功遊走於他們之間，以劍鞘在他們的膝彎處輕輕一戳讓他們跪下，最後以困境之藤綁住他們雙腿。

啪啪！

洛甘斯從遠處走過來，剛才正是他擊掌。

我連忙收回藤蔓並下跪﹕「參見殿下。」

其餘人被我鬆綁後也連忙下跪﹕「參見殿下。」

「嘿嘿！路飛好身手啊！受基利亞他們圍攻也能以寡敵眾，果然身手不凡！」

「謝殿下誇獎，我只係僥倖勝過各位啫。」

「能成為菲普斯的助手果非等閒之輩，路飛你果然了得！」洛甘斯向其他人道﹕「喂！你們！別再為難路飛了，而且你們也打不過他。」

其他人無不倖倖然的瞪著我，不過有洛甘斯在場他們也不敢妄動。

自此他們除了排擠我之外，實際上也沒能對我做些甚麽，我也樂得獨自一個悠遊自在。

之後的幾天也有零星的遊擊隊騷擾我們，但一來穿過森林之後多是一望無際的平原，而且以遊擊隊的數目，除了騷擾一下之外，對洛甘斯的大軍根本沒有影響。

悠閒的日子只維持了數天，數天後我們已經來到了光靈族的主城之外。

光靈族雖然和黑影族同是精靈族的一個旁支，但他們族群的規模比黑影族大得多，可以說是洛安國內，除人類以外最大的族群，所以他們建有自己的城市，而城市的規模亦可媲美洛安國的首都科多爾城。

大軍於城外數里處紮營，五萬人馬延綿數里，士兵們都在準備攻城前的最後準備。

我朝城牆望去，城頭上已經架好了十數部投石器，而且有不少守軍在搬運檑木滾 ，另外我見光靈族人人背負弓箭，看來要強硬攻城也不是那麽容易的一回事。

探子已經打探清楚城內情況，他們的戰力只餘下約一萬人，而我們這邊足有五萬，看來洛甘斯要滅掉光靈族是毫無懸念，我只是擔心楊兄他們能否及時逃出，以及，我應該何時行刺洛甘斯。

「小白，城入面情況點? 」沒錯，我又派小白當探子了。

「光靈族的男女老幼只要能動的都已經武裝起來，看來他們決意拼死一戰！」

「見唔見到楊兄? 」

「看到了，他不肯撤退，他還要我跟你說，想些辦法盡可能拖延他們進攻的速度，最好就是暗殺掉他們一兩個大將，這樣他們才有可能守得住。」

頭痛......我只是一個小小的親衞隊，根本沒有權力拖延洛甘斯攻城；暗殺嘛......雖然我本來就要刺殺洛甘斯，但一來薩克力和莎維還未指示何時動手，二來要刺殺洛甘斯也不是易事，那群看我不順眼的親衞隊就時時刻刻都圍在他身邊，我也不知要怎樣下手才能成功。還是再派小白去勸楊兄他們盡早撤退?

小白又道﹕「我已經將我們的兵力佈置和進攻時的戰術告訴了楊大哥，他有了這些情報應該不會這麽容易落敗的。」

兵力佈置? 戰術? 連我都唔知小白點會知道呢啲情報?

此時漫天的戰鼓聲響起，原來在我思索的時候，洛甘斯已經下令攻城。

第一波的攻勢由其中一個將軍帶領，這次足有一萬人投入攻城戰。

以往看戰爭電影這種場面看得多，但現場看還是不能形容其萬一。投石車在不遠處發出一下又一下巨響，然後撞上遠處的城牆又發出另一下巨響；城牆下的士兵如蟻般不斷爬上城牆又不斷掉下來；城頭上箭如雨發，城牆下的人隨著雨點灑落倒了一批又有另一批補上。

城牆的顏色逐漸由泥黃變成了鮮血再變成赤褐色，鳴金之聲終於響起。

正當我以為第一波的攻勢終於結束，在旁觀戰的我們也可以稍事休息一下的時候，戰鼓再次敲起，卻是第二波第二個萬人隊開始接力攻城。

因為攻城器械在第一波攻勢時損毀了不少，所以這一波主要是以城牆爭奪戰為主，這卻又比剛才的更為慘烈。

面對眼前殺戮不斷的畫面我已經開始慘不忍睹，身旁的人卻若無其事繼續觀戰，是我還未習慣這個世界嗎?

第二波之後，第三波也終於完結了，三輪攻擊之後，時間早已經由早上來到了夜晚，我方已經傷亡慘重，攻城器械也損毀過半，不過我們還有兩個萬人隊養精蓄銳，整裝待發，正準備下一輪攻勢。

我不知光靈族那邊的情況如何，但鋒煙處處，他們的城牆有一邊又缺了一大塊，城門又正火光熊熊。城內的情況雖然看不到，但經洛甘斯不分晝夜輪番攻擊，就算是鐵打的也是會累，而且他們死一個人就小一分防守的力量，每個人要付出的就要更多，我看他們在天亮之前都已經捱不住了，我現在唯一所想的就是如何幫楊兄他們脫險。

「兄弟們！隨我殺入城內！」

「殺！」

「殺！！」

第四波攻勢終於展開，這次他們帶備了大量雲梯，企圖一舉佔領城牆攻入城內。

近一萬士兵浩浩蕩蕩的衝到城牆前，並紛紛將一條又一條的長梯搭在城牆上。

正當士兵們開始向上爬時，城門突然大開，並湧出了無數騎兵。

正在攻城的士兵被打亂了陣腳，馬蹄一到就給衝散了陣型，有不少雲梯也給騎兵砍翻地上，那些正在爬梯的士兵當然就掉到地上了。

「殺！隨我殺入城內！最先入城的重重有賞！」洛甘斯見前線戰況不利，按捺不住馬上領著最後一個萬人隊進攻，其餘將軍見狀也領著剩餘的戰力一舉進攻。

薩克力當然早已一馬當先殺上前線，而我這個親衞隊，則緊隨洛甘斯之後殺入陣中。

嗖！嗖！嗖！

一枝又一枝的冷箭帶起一團又一團的血霧，看著身旁不斷有人倒下，未斷氣的又繼續跟敵人廝殺，我實不明白為何人類這麽熱衷於戰爭，為了甚麽? 財富? 名譽? 權力? 地位? 可憐的是這些死去的人連自己為了甚麽也不知道，就這樣死去了。我在這裏又是為了甚麽? 我不想殺人，但更加不想被殺，那為甚麽我要摻合在這場戰爭當中?

「小心！」

我猛然回過神來，一把大刀正朝我當頭劈來。

鏘！

一把長劍將大刀攔下。

「浩南你在幹甚麽? 戰場上別發夢啊！」說話的是卓飛陽，他策騎到我身側幫我將射來的箭矢一一擋開。

濘沁！仲有人需要我保護！我仲要帶佢返屋企！

「卓兄！濘沁呢? 」

「小白和星凌照看著她，你不用擔心，反而是你，你怎麽了? ......」

「我無事，卓兄你幫我睇住濘沁，佢唔可以受任何傷。」

「浩南你要到哪? ......」

「我要完成任務。」放下這句說話，我就策馬尋找薩克力去。

第一百八十二章 — 完成任務嘅獎勵，就係俾人追殺?

此時戰場上的戰況很混亂，雖然洛甘斯士兵人數佔大多數，但不斷被光靈族騎兵部隊分批截斷擊殺，加上城牆上那些精靈神箭手的掩護，洛甘斯大軍的士氣不斷下降，即使光靈族現時只是以一敵五，雙方也只是僅僅打成拉鋸之勢，就看那一方率先捱不住，那一方就會敗亡。

我不知道光靈族領軍的是誰，可能是楊兄也說不定，但此人的領軍能力實在比洛甘斯強太多，此刻洛甘斯的大軍只能成捱打之勢，更不要說攻入城內。

那個曾替洛甘斯打天下的隆剎多又在哪裏? 自從招親那場比武之後就沒有見過他了，他不是最應該在這裏為洛甘斯扭轉局勢嗎?

在戰場上左穿右插，始終找不到薩克力的蹤影，正當我不知該往何處時，卻見到有幾個薩克力的士兵正被人圍攻。

我出手將那些光靈族打暈，那幾個士兵倒沒有乘機殺掉他們，只是向我大叫﹕「路飛先生！終於找到你了！你快往那邊去！薩克力大人和莎維大人正等待著你呢！」

原來薩克力派了好幾個十人隊在戰場上只守不攻，為的就是將我尋來，看來是時候進行刺殺任務了。

我依著士兵的指示找到薩克力，他正好整以暇領著他的左翼軍躲在戰場上角落的一個小山丘上，只是消極地抵擋敵人零星的進攻，並沒有主動進擊。

他看見了我，喜道﹕「先生，你來得正好，我正在找你！」

「你匿喺度做咩? 你唔係應該喺前線咩? 」若果要刺殺洛甘斯的話，不是留在他身邊更好嗎?

莎維解答了我的疑問﹕「留在這裏，是要讓洛甘斯和光靈族互相消耗對方的實力，這樣對菲普斯殿下才是最有利。先生你看看，光靈族兵力雖少，但看上去逐漸佔了優勢，待洛甘斯出現危機時，就是我們出手的時候。」

確如莎維所言，光靈族似是如有神助，洛甘斯就算如何變陣，光靈族總像是早一步知道他的戰術而變陣應對，而應對之法又恰好可以將之剋制，使得洛甘斯空有兵力優勢仍然被對方壓制著，而且開始漸露敗象。

又過了一會兒，洛甘斯的大軍開始撐不住，外圍的士兵開始潰敗退走，莎維道﹕「先生，是時候了，待會薩克力會給你開路，你的目的就是取下洛甘斯的項上人頭，薩克力會替你料理他身邊的其他雜魚。」接著她射出了一個信號彈往半空，只見數里之外，戰場的另一邊有另一個暗紅的信號彈射上半空，薩克力他們另外還有緩軍嗎?

薩克力高舉巨劍﹕「兄弟們！隨我一齊衝鋒！殺光光靈族！」

「殺光光靈族！」

他一夾馬腹，那馬拔開四蹄就衝向戰場，而我和莎維和其他士兵亦馬上緊隨其後。

我們的目標只有洛甘斯，所以沿途並沒有停留跟敵軍糾纏。不消多久，我們已經趕到中軍陣營，洛甘斯和他的親衞隊正艱難地抵擋住對方一波又一波的攻勢，縱然人多也只能落在下風。

「先生，待會我們一起裝作救洛甘斯而衝住中軍去，你趁機取他狗命。」

「好！」我將數種加成魔法施在自己身上，又喚出烈焰鎧和踏火迎雲，準備就緒後我就隨薩克力殺入陣中。

「緩軍來了！大家反擊！」中軍看見外圍的我們馬上士氣大振，反擊的力量頓時強大起來，一時之間和光靈族打過難分難解。

現在我們離洛甘斯只餘數十米距離，他和幾個親衞隊正被人圍攻，雖然暫時沒有危險，但卻漸落下風。

我赫然發現其中一個圍攻洛甘斯的就是楊兄，只見他使一把大劍，一個人就將另外三人的攻勢完全接下來，而且還有空以五行術協助其他人進攻。

「是機會了！我衝過去接住敵人的攻勢，你乘機接近洛甘斯然後出手！」薩克力不待我回應，一夾馬腹就向前殺去。

到了近處，只見楊兄左臂一收一放，手上長劍似化做了三道銀光各自往洛甘斯的三個護衞要害刺去，嚇得那三人連忙收刀擋格。

誰不知這全是虛招，楊兄趁對方回防時一個閃身避開了他們一劍直刺洛甘斯。

「殿下！我來助你！」薩克力巨劍一揮，剛好以劍尖擋過楊兄的一劍，然後他向我使個眼色，示意我偷襲洛甘斯。

其實我早有疑問，只要乘著洛甘斯跟人拼命的機會，暗放冷箭就能輕易取他一命，而剛才薩克力只要不攔阻楊兄，楊兄就大有機會殺掉洛甘斯，但為何又要出手救他呢?

不過我已沒有時間多想，此時洛甘斯正狼孭後退，對於我的接近他並不為意，於是我一抽長劍就朝他猛擲過去。

洛甘斯也不是省油的燈，驀然發現有利劍及身竟然能及時彎腰避開。

他發現偷襲的人竟是我之後喝問﹕「路飛? 你幹甚麽? ！」

我射出數枝火箭作為回應，那些射向洛甘斯的，全都被擁上來的護衞擋住了，不過他的座騎還是中了幾箭。

那馬吃痛人高而立嘶叫，洛甘斯就這樣給拋下馬來，我見機不可失，加速上前想了結他，但那些護衞已經擁上來了。

「叛徒納命來！」面前的三個親衞隊同時向我攻擊，兩個砍我門面，一個刺我胸膛。

雖然身上有烈焰鎧保護，但我也不敢託大，於是我側頭避過一刀，然後運起內勁以掌沿將另一刀帶往刺向胸膛的那一劍。

噹！

兩人本身的力度加上我牽引之力，刀劍同時折斷，我趁他們愕然之際越過他們，並同時朝他們射出一堆火球，讓他們沒時間追擊我。

「你！......你要幹甚麽? ............」洛甘斯臉帶驚恐的瞪著我，似是不相信我竟然要殺他。

「叛徒受死！」這次怒喝的卻是隆剎多，一身黑甲的他正提著巨斧從另一邊趕來。

我不知道隆剎多為何在這個時間突然出現，我只知道我再不出手的話就會失去殺掉洛甘斯的時機。

洛甘斯想拔出腰間配劍反抗，不過我心念一動就以藤蔓綁住他的四肢，然後再喚出木樁刺。

唰！木樁刺順利刺入洛甘斯的胸膛，他口吐鮮血臉帶不甘的盯著從胸口穿出的木柱，然後頭一歪就這樣斷氣了。

洛甘斯死咗? 他真係就咁就俾我殺咗? 我咁簡單就完成任務?

看清楚洛甘斯真的死去了，我不禁呼出一口氣，我終於完成菲普斯給我的任務，而且這應該可以順道幫光靈族解去被圍城的危機吧，這樣楊兄他們就有足夠時間撤退了。

雖然洛甘斯已死，但我此時卻身陷險境之中，隆剎多的巨斧已經在我頭頂不遠處，下一秒就會將我一分為二。

「嘿！讓我來！」

只感到勁風撲面，原來薩克力已經揮起巨劍轟來，看來可以及時替我將巨斧擋開。

「南！小心！」楊兄向我示警的同時，他伸出長劍攔住了薩克力的巨劍，並以卸力之法將之牽引到巨斧之下。

劍斧雙交發出噹的一聲巨響，這時我才如夢初醒，醒悟到剛才薩克力的一劍是想將我殺掉。

我驚異不定的盯著薩克力，剛才和隆剎多劍斧相交令他右臂發麻，此時他劍交左手，然後向隆剎多使了個眼色。

薩克力運去內功朗聲道﹕「各位兄弟！洛甘斯殿下剛被路飛這個反覆無恥的叛徒刺殺了！我們要為殿下報仇！將他碎屍萬段！」

他的聲音傳遍了整個戰場，正在交戰的士兵無不愕然了半秒。

洛甘斯的大軍驟然聽到主帥殞落的消息無不悲痛萬分，但轉眼他們就化悲憤為力量，不知是誰開始吶喊「殺死路飛！將他碎屍萬段！」然後我感到戰場上每一雙眼睛都朝我望過來，而且每一雙眼睛也是帶有恨意的。

「仲呆咗喺度做乜? 撇啦！」楊兄幫我擋過數刀，然後一把將我拉上了馬。

「各位！敵軍主帥已死！先隨我撤回城內！」光靈族聽到楊兄號令，頓時前鋒變殿後，隊伍整齊有致的慢慢撤退。

我無異是面對最多追擊的那個人，不過幸好有楊兄和他領導著的一班光靈族，我們才能順利從洛甘斯的殘中撤退。

「喂！你無嘢呀? 」楊兄正忙於指揮士兵殿後的事情，但他看見我的模樣還是忍不住問我。

我沒有回答他，因為我還未明白為何薩克力要這樣做，明明說好殺了洛甘斯他就會領著他的人馬盡殲殘軍，但剛才他卻煽動殘軍追殺我，到底發生了甚麽事?

「仆街！返轉頭！快啲返轉頭！」我猛地想起了濘沁，她們還留在洛甘斯的殘軍當中！

「喂！...喂！......做咩事? 喂！......」我嘗試搶過韁繩掉轉馬頭，不過我當然搶不過楊兄。

「濘沁仲留喺大軍入面，我要返入去救佢！」

「等...等等！你而家返轉頭同送死有咩分別? 」

「我一定要返去！我一定要返去！」我還是嘗試從楊兄手中搶過韁繩，不過我突然感到項背一痛，眼前一黑就失去了知覺。

*******

明天待續

明天待續....

如果唔係因為你地，無web版真係唔想喺度出文，真係好撚麻煩

濘沁

辛苦羊生啦

羊生終於黎啦 係高登做cd rom支持到而家 劉個靚明先

老羊，班fans召喚左你幾日喇

終於有得睇 我又真係個日就冇再睇文

等你好耐
加速

辛苦晒羊生

全靠一度球王仲有奉獻ac 嗰位巴打，如果唔係我都唔喺度出現

知道你哋啦，而家一次過追哂係咪開心到扯哂旗先?

啊！文啊！！

羊生 一次睇晒滿足過打j

光速留個名

有web 版啦

Lm

嘩 係羊生呀

Btw紙言係咪停更左？

去到167章就停左

冇喇冇喇濘沁又要比人輪大米

浩南真係永遠冇主角光環既人
可否唔好因為係濘沁死而入魔

羊生

沁濘mola mola

濘沁，自

請你食粒熊仔餅

唔好搞我濘沁呀

只係更得慢

等左你轉過黎好耐

正評 lm

正

羊生 由第一季睇到呢到 終於有ac留名喇!

好正，一氣口追幾集

第一百八十三章 — 再次被人出賣我係咪太蠢?

耳邊傳來了嘈雜的聲音，我漸漸感到後頸傳來的一陣陣酸痛。

「你醒喇? 」說話的是楊兄，他的眼睛一直遠眺著。

「呃......我暈咗幾耐? ......」我撫著後頸，慢慢爬起來，原來我已經身處在光靈族的城牆之上。

「你和楊帆回來已經大半個時辰了。」這次說話的，是龍師姐。

「咁咪過咗成粒幾鐘? ！濘沁！」我轉身就想跑掉，不過下一秒就被數條鐵鍊五花大綁。

「你冷靜啲，到底發生咩事，你由頭到尾講一次俾我聽先。」

「但！...但係濘沁佢哋.........」

楊兄截住了我﹕「如果我係佢哋，我捉咗你啲親人，而你又喺敵軍入面，我一定唔會殺佢哋，而係利用佢哋要脅你。要你刺殺敵方大將又好，臨陣倒戈又好，總之你親人一日喺我手，你一日都要聽我說話。」

我頹然坐下，楊兄說得沒錯，濘沁她們就算逃不掉被擒住了，應該也暫時無性命之虞，於是我就跟楊兄和師姐詳述招親之後發生了甚麽事。

「嗯......菲普斯應該一早就諗住利用你殺咗洛甘斯之後就出賣你。」

我想不明白﹕「點解? 點解佢要咁做? 」

「第一，如果佢承認有份殺洛甘斯，佢就要嘥力對付洛甘斯嘅舊部；而家佢推咗你出嚟，就可以乜都賴哂落你度，佢仲可以以北海公國二王子之名收編洛甘斯嘅殘軍。第二，我估計菲普斯一早知道我同你嘅闗係，所以小白先可以將洛甘斯嘅佈軍同戰術話我知，令我哋有能力同洛甘斯打成平手，互相消耗戰力，亦令你可以乘機殺死洛甘斯；只要你一成功，佢就會反轉豬肚，如果可以順便殺埋你，佢就更加名正言順收編洛甘斯嘅軍隊；就算好似而家咁俾你走甩咗一樣無壞，佢只要捉住你親人就可以要脅你，而且可以利用你喺光靈族間諜嘅身份，令洛甘斯殘軍更加落力攻打光靈族。」

我呆住了，我從來沒想到自己一早已經成為菲普斯一隻棋子，而且還被利用得這麽徹底，但他又如何得知我和楊兄的關係? ............啊！是風信子！一定是風信子將我的情報賣給了菲普斯！

我已經不是第一次給人出賣，但這次的無力感更甚，若非楊兄旁觀者清，我到現在還是一頭霧水，而現在濘沁她們生死未卜，我又應該怎麽辦?

不過看來不用我多想了，有人已經為我作出了決定，因為就在此時，對面的大軍之中走出了一個人，一頭長灰銀髮，正是菲普斯。

「逆賊路飛！原來你就是背後行刺我的幕後黑手！這筆帳我可以不跟你算，但枉我皇兄信任於你，而你竟然因將仇報殺害了他！實在是罪無可恕！現在你的家眷已被我擒住，識相的，就勸光靈族投降，並獻上阿拉羅的人頭，我可以保你和你家人安然無恙，否則別怪我狠辣無情。」他一揚手示意，手下的人馬上推了幾個人出來，正是濘沁她們，只見她們神情萎靡，身上的戰甲也染上了不少血跡，也不知道有沒有受傷。

菲普斯似是知道我想甚麽，他道﹕「不用擔心，他們並沒有受傷，只是有點累而已，不過天光之前若得不到你的答覆，我就不能保證甚麽了。」

我功聚雙目，只見濘沁緊閉雙眼，呼吸起伏有致，倒也不似受傷，卓飛陽則一直怒瞪菲普斯，而小白星凌則在竊竊私語，不知在商討甚麽。

我頹然坐下，又一次給人出賣，這次還連累了濘沁，我該怎麽辦才能救走她們?

「殿下！這人是個禍根，不可以再留這人在此！」突然有一堆光靈族的士兵走出來以劍擱在我的脖子上。

原來阿拉羅早已來到城牆上，他向我打量了幾眼後，向楊兄問﹕「楊先生，此人可信嗎? 」

「佢呀? 係蠢蠢哋成日俾人呃囉，都信得過嘅。」OK楊兄我知我蠢喇，你唔駛周街同人講㗎。

楊兄又道﹕「而且頭先菲普斯擺明想借刀殺人，想殿下你出手了結佢啦。」

阿拉羅沉吟片刻，然後揚手示意那些士兵退下，道﹕「小兄弟，洛甘斯是你殺的，我欠你一個人情，你的家人，就讓我來救吧。」

「殿下萬萬不可！」「殿下萬金之軀，斷不可冒這樣的險！」「殿下請三思！」「殿下！」

我想不到阿拉羅竟然如此有義氣，我和他素不相識，嚴格來說還是敵人，而他竟然說要以身犯險去為我救人，為甚麽?

「點解你要幫我? 」

「不是說了嗎? 你殺了洛甘斯，幫我暫時解圍，我欠你一個人情嘛。而且我早看那過橋抽板的菲普斯不順眼，這次北海公國攻打我國的主因就是他吧，就讓我來教訓教訓他吧。」阿拉羅一邊說還一邊摩拳擦掌。

楊兄拍一拍他肩膊﹕「阿拉羅你都係算把啦，你仲有成棚人跟你搵食，粗重功夫等我嚟啦。」

「但此行兇險無比，菲普斯必然會設下天羅地網等待我們，若然楊先生你出了意外，我如何跟Lucy妹妹和龍姑娘交代? 」

龍師姐臉泛紅暈，結結巴巴的道﹕「他...他的事跟...跟我有甚麽關係......不...不過他要照顧Lucy，就讓我去救人好了，只要有殿下你的魔法加持，我有信心可以安然無恙將人救回來。」

「唔得！你唔去得！」楊兄斷言否決了師姐的提議。

「為甚麽? 我的輕功比你更好，讓我去是最適合不過！」

平時吊兒郎當的楊兄竟然板起了臉，十分認真道﹕「唔得！我話唔得就唔得！」他頓了頓，又道﹕「我武功最強，由我去係最適合，你唔駛再講！阿拉羅，快啲向我施法啦！無時間喇！」

龍師姐還想爭辯下去，但她被楊兄一瞪就將話吞到肚子裏去了。

阿拉羅見楊兄心意已決，只好道﹕「那楊兄，我要開始了。」他說罷就開始在地上畫魔法陣，將楊兄置於陣中然後開始咏唱。

我又想起在五行大賽上被張焌鴻算計而身受重傷差點死掉，那時候是楊兄救了我；這次被菲普斯利用，又是楊兄從戰場上救回我，想起還要他冒險幫我救回濘沁，我就覺得自己很沒用，所以我決定了！

眼見楊兄身上金光越來越亮，看來施法快要完成了，我馬上衝入魔法陣中推走楊兄。

「楊兄！我唔想次次都搞到你！今次等我自己救人啦！」我馬上被金光籠罩，然後感到渾身充滿了力量，無論是內力，精神力還是魔力都突破到一個全新的境界，我甚至感到我可以勝過楊兄。

頃刻，圍繞身上的光暈消散，楊兄正在魔法陣外無奈的看著我。

「Hi！你頭先推開我搞到我剩係提升到三成力量，而家搞到唔拖唔水啦！」

即是說，剛才阿拉羅施展的天神附體令我提升了七成力量?

我嘗試結出手印，一副厚實的護砂防壁瞬間就圍繞著我，防禦能力比起以前的顯然強得多。

我又嘗試凝聚出元素球，所花時間比平時更短而元素球更大。這個天神附體的效力甚至比神熹子給我的隻揪套裝加強版更強。以我現在的能力，要在萬軍當中救回濘沁她們應該不是沒有可能。

「南！接住！」一根長黑影向我飛來，我手一抄就將之抓在手中。

我定睛一看，卻是一把正宗無比的日本武士刀。

「我叫阿拉羅用精鋼鑄咗兩把武士刀，其中一把本來就諗俾你，而家啱哂，兩把刀第一次出鞘就可以一齊上戰場。」

「楊兄你......」

「你咩你，我同你一齊去呀，得你去肯定比人溶咗都似。」

我不期然緊握著他的手臂，他卻甩開了我﹕「得！肉麻嘢唔駛講！反正唔係第一次應該都唔會係最後一次，我預咗喇。」

其實楊兄為甚麽要一直幫我? 由救我性命到教我武功五行術魔法，可以說是因為他我才能在這個世界生存，但他又可以得到甚麽?

*****************
為慶祝成功係LIHKG果邊出文，一陣會加多一更

有網頁版真係好撚方便

快快快

終於有得繼續追故

馬後炮下先，果然菲普斯非好人
好彩楊兄武功好，又夠好人，唔係一早GG
而家係香港要搵個咁既好人真係好難

樓主介唔介意po下第150-176章條link，紙言冇

你去高登同呢度咪可以追返哂囉，紙言都up到16x章，你跟章數去睇一定唔會漏

好多人都一早覺得菲普斯唔係好人

可能我寫得太明顯

主角真係好廢

楊兄
希望楊兄一直都係好人

已經俾人話左無數次，放心，主角會一直廢落去

第一百八十四章 — 有時明知係陷阱，但都要照闖

「喂巴打，有件事想問你好耐。」我和楊兄剛離開城池，正摸黑潛往菲普斯大軍當中。

楊兄瞪了我一眼﹕「講明先，我同龍卓翎唔係你諗咁樣呀。」話說剛才我和楊兄離城時，龍師姐一副難捨難離的表情，但好像礙於有我在又不便表達出來，結果只是向楊兄尷尷尬尬的說聲「小心」就算了。

既然他主動提起，我又好奇起來﹕「其實我唔係想問呢樣嘢，不過你提起我又想問一問。之前小白去搵你時話見到你同龍師姐喺同一個帳篷，你哋? ............」

楊兄乾咳一聲﹕「我哋乜事都無，只係因為要指導佢武功，所以先用同一個帳篷。」不過他邊說邊移開視線，似是心虛似的。

不過我要問的是另一個問題，關於他和龍師姐都事就先擱下了﹕「我其實係想問，點解你要一直幫我? 由我嚟到呢個世界開始，你除咗救我，又教我武功五行術同魔法，而家又同我一齊去救人............」

楊兄示意我噤聲，然後指示我一起躍上樹幹。

我們潛伏在樹椏之中，楊兄才用傳聲術跟我道﹕「附近有暗哨，你將傳聲術有效範圍開到最大。」

我咏唱咒文，然後集中精神聆聽，果然聽到前方不同距離有多人的呼吸聲和低語聲，不過因為距離問題聲音交疊我聽不出有多少暗哨和多少人。

「9點位兩個，11點位一個，12點位一個，2點位三個，4點位兩個......每個暗哨有三至四個人，喺方圓五十米內巡邏，要全部避開哂應該唔難。」楊兄閉上眼逐一說出暗哨的人數和位置，這時候我才驚覺就算實力大幅度提升了，和楊兄還是相差很遠。

「你問我點解幫你? 」楊兄笑了笑﹕「無呀，純粹想多個人同我用廣東話吹水咋，你知Lucy係細路女，同佢講嘢始終同你呢款麻甩仔唔同嘛。」

「就係咁? 」

「就係咁，嗯......如果係有咩目的嘅，都可以話因為想你幫我入五材書院調查啫，不過最開頭救你嗰刻我就無諗咁多。」

被人欺騙出賣了多次，難免令我懷疑身邊人的意圖，這世上除了少數幾個人外，楊兄就是我最信任的人，我難以想像若果有一天楊兄會將我出賣。

楊兄一直在前領路，並巧妙地避過沿路明哨暗哨，終於來到了菲普斯的大軍營寨所在。

只見營寨之中並無異象，一個個營帳整齊分佈在寨內，並有士兵把守巡邏。

而營寨中央是一個高台，濘沁她們正被綁在高台上的柱子。

奇怪在高台的位置很突出，似是刻意要讓我們看到似的。

「南，似係陷阱，你點睇? 」

濘沁就在眼前，就算是地獄我也要上！

「我都覺，由我上，你接應。」

楊兄沉吟片刻，道﹕「由我先上，你等我通知再趁亂救人。對方實力最強嘅就係菲普斯，而佢都只係招絕對零度對我有威脅，我會令佢出唔到呢招，至於其他人，應該暫時無人係我對手。而以你而家嘅狀態，其他人應該都攔你唔到。你救完人就即走，唔駛理我，我自然有辦法甩身。」

我自然不擔心楊兄的安危，我只是擔心自己一個人能否救走全部人而已。

這時楊兄身影晃了晃就越過了看門守衞，對方還沒有反應就被一刀割喉了結了。

增強了兩成功力的楊兄比我想像中還要強得多，即使敵軍開始攔阻他，但他就像打三國無雙一樣，一揮刀就將一大片士兵打倒，而且五行術和魔法配合得天依無縫，就算是給人圍攻也絲毫不落下風。

突然聽到一聲兵器交擊的巨響，卻是薩克力揮動他的巨劍攔阻楊兄，楊兄以武士刀擋住了這一招。

「看招！」這次輪到了隆剎多，他提起巨斧向楊兄直砍下去。

以楊兄之能也沒敢和隆剎多的巨斧硬碰，他以刀尖挑動斧身，然後將之卸往一旁。

轟！

巨斧將地面砍出一條裂縫，楊兄乘他來不及回防以刀刺他眼睛。

鏘！

薩克力剛好將巨劍舉起幫隆剎多擋過一擊，然後隆剎多趁著空檔又重提起巨斧向楊兄攻擊。

兵刃交擊之聲不斷，他們三個已經交手了近百招，但是誰也奈何不了誰。楊兄的實力明明強他們兩人甚多，但薩克力和隆剎多的二人合擊之術卻異常高明，而且週遭的士兵不時乘機放冷箭偷襲，雖然傷不了楊兄，但卻成功擾亂他的心神。

「是楊先生嗎? 」菲普斯的聲音突然出現，原來他早埋伏在則。

「楊先生，我勸你還是投降吧，你的實力無異很強，但在我數萬大軍之中又如何可以突圍離開呢? 」

「哈哈哈！係咩? 有本事咪試下留低我囉！」楊兄手上武士刀突然幻化出無數刀影，隨著刀影閃動我只聽到一連串的慘叫聲，郤是他周遭的士兵受了不同程度的刀傷，而薩克力和隆剎多雖然避過刀影，但巨劍和巨斧卻分別給砍下了末端一小截。

菲普斯見冷哼一聲，然後開始在地上畫魔法陣及咏唱。

不多久那個絕對零度的魔法陣已經完成，菲普斯亦開始咏唱咒文，魔法陣內開始泛起風雪，並有向外擴散的跡象。

我驀地聽到楊兄的聲音﹕「呀南準備！」

卻見楊兄突然躍起，然後左手一揮，一個泛著耀眼白光的光球朝菲普斯激射而去，正是五行混沌球！

混沌球在高速旋轉下越變越大，菲普斯見狀終於臉上變色，他馬上改唸咒文發動了霜凍冰牆圍著自己，不過這種防禦力在混沌球面前應該一擊即破。

就在楊兄從半空落下的一刻，混沌球失去了控制發生了爆炸，爆炸產生了耀目的光芒和強大的衝擊波，除了將附近的士兵炸飛之外，連遠處的士兵都被震得東歪西倒，我則乘著混亂摸上高台上去救人。

趁著煙霧彌漫我迅速斬斷濘沁他們身上的繩索，他們沒有受傷，不過精神萎靡暫時不能使用五行術和魔法。

「相公！嗚......相公你沒事真的太好了......嗚............」濘沁一看見是我就撲入我的懷裏放聲大哭。

我見濘沁沒事，就讓小白變成虎形，讓他帶星凌和濘沁先走。

濘沁卻堅決不肯﹕「不！我要跟著你！」

眼見敵人快要從混亂當中回復過來，我沒時間說服濘沁，唯有依從她了。

「卓兄，咁你同星凌騎住小白回城，我同濘沁會跟住你哋。」

卓飛陽沒有廢話，他抱起星凌就騎上小白背上，然後小白拔腿就跑。

那邊廂爆炸結束後菲普斯並沒有倒下，而且看來沒有受傷，因為有一個長鬚男子站在他身前，替他擋過了爆炸的衝擊波。

那長鬚男子年約五十，一身青衫長袍顯得他的身形十分修長；他雖然一句話也沒有說，但氣勢卻強大得有如一座山岳，令人不敢仰視。

就在小白快要成功離寨之時，那長鬚男子突然笑道﹕「竟然在這裏遇見了白虎? 哈！有趣！」他手一揚，然後大喝﹕「留下吧！」

一道雷電光束從他手上射出，正中小白的腰肋，小白悶哼一聲倒在地上，也同時把卓飛陽和星凌摔倒在地。

小白變回人形撫著受傷的腰肋對著長鬚男子破口大駡﹕「你他媽的是誰！? 竟敢偷襲老子！? 」

「哈哈哈哈！黃毛小子連我也不知道? 回去問你娘去！」他一揚手又一是一道雷電光束，不過這次小白及時豎起冰牆將之擋住。

「哦? 小子倒有一手，看來我太小看你了。」接著他「嘿」的一聲噴出一口氣，全身頓時被一層紫藍色電弧包圍著。

「青龍? ！」小白一聲驚呼，馬上又擋在星凌身前。

菲普斯恭敬的向青龍道﹕「青龍先生，請別讓他們逃掉。」

青龍冷笑一聲﹕「嘿！就讓我看看白虎那女人調教了甚麽兒子出來吧。」他一躍而起，在半空之中化作了一條青龍朝小白呼嘯而去。

小白吃驚之下向青龍施放了一排冰箭，但冰箭還未接近就被幾道電弧擊落。

「小白呀南你哋快啲走！」楊兄左手一擲，武士刀「嗖」的一聲如子彈般直飛青龍，並割傷他的前爪。

「吼！」青龍吃痛扭頭向著楊兄咆哮，並高速飛向他。

楊兄以流水鞭將武士刀捲回來，剛好以刀背擋住青龍的一爪。

兩人交錯過後青龍變回人形，他看見手背上的一小條血痕後哈哈大笑﹕「多少年來沒有人類能傷到我了！好傢伙，你惹怒我了！」一股氣場突然從他身上爆發出來，一團電弧從他身上冒出並包裹著他，而且不斷有閃電從中射出，被擊中的地方無不燒焦了一小片。

楊兄以刀指著青龍，隨著他咏唱咒文，刀身之上也開始有電弧圍繞著。

「喂，青龍！知唔知我呢把刀叫咩名? 」楊兄隨手揮了兩下武士刀，不少電弧給他揮落地面上形成一個又一個的小型爆炸。

「嘿！叫甚麽名字? 」

「屠龍刀！」

青龍悶哼一聲，兩手變成了尖銳無比的龍爪，然後向楊兄攻擊。

兩人交手時不斷有電弧四處流竄，所有人連同普菲斯都已經退避三舍。

在楊兄和青龍成為眾人焦點的同時，小白早已將星凌和卓飛陽帶離戰場；而我見楊兄和青龍對戰絲毫不落下風，似還是遊刃有餘，於是我也放心帶著濘沁離開。

**********
明天待續

會唔會就係on9主角吸走左7成搞到楊兄唔夠做

樓主打算出幾季

依家係咪每日出文？

暫定3季，其實都未知，如果第3季太長可能會多1季出嚟

每日一更，直到完第2季

點解濘沁好似廢過一開始出場個時咁多嘅
利申：好鍾意濘沁

你諗清楚? 濘沁第一次有動作場面係對住乜撚都唔識嘅陳浩南同埋無得用五行術又受咗傷嘅楊兄喎，你咪有錯覺嗰陣勁啲囉

啱啱出場個時真係覺得佢好勁

青龍好似好勁揪

希望楊兄冇事

唔撚係啩

楊兄唔好有事

有預感楊兄走唔到

楊兄RIP

最後會唔會因為主角個7成力搞到要自責 最後魔化

仆街仔就咁就走
但我想問係咪救咗返去就會完season 2

竟然轉會

如果打得贏神獸未免太偏心楊兄啦
楊兄真係有咩事的話 衰仔南今次最有機會黑化
但都係果句啦 黑左都唔代表勁抽d

無赤靈點魔法

當然唔會咁簡單就完，起碼會有個高潮位，就好似第一季結局咁

第二季去到幾多章?

加強三成已經咁
如果十成都比晒楊兄既話對面成個軍隊都可以秒晒

差唔多啦

係喎最初呢個唔係後官故黎咩

咁呀南個把叫咩名

湘兒去左邊

邊度有講過?

你話而家把刀? 無名呀，求其俾把普通嘢佢用住先咋

我都想知

其實個故幾時開始寫架？

湘兒BB

寫左有年半

電話禁極刀

阿楊

有啲好奇，點解湘兒阿南去田大少見工，田大少會唔認得湘兒

拿 唔好死呀楊兄

仲有
唔好黑化佢呀

田大少點解一定會認得湘兒? 佢地主修同副修都唔同，即係好似讀u咁，你都無可能認得哂你嗰年嘅人啦

楊兄

有無link睇番前面嘅文？
無上高登好耐
我由第一季完之後都未睇過

紙言快啲更新

楊兄唔係就咁拜拜呀？

你由紙言追返先啦

主角最廢係個腦

死就應該唔會，黑化絕對有可能，羊兄話黎緊會有高潮位，絕對有可能係要同被操控嘅楊兄打

無知一問，點解楊兄可以黑化?

你啱

唔好死呀楊兄

我好掛住湘兒

唔係一齊做過任務咩

你係咪記錯?

學期中個任務湘兒唔係同佢哋一組喎

第一百八十五章 — 連楊兄都打唔贏，咁仲有邊個贏到青龍?

正當我以為可以順利帶走濘沁，一股灼熱的火元素卻向我們直擊過來。

我和濘沁向右避開火球，卻感到頭頂又傳來了灼熱感。

我沒空抬頭看看那是甚麽，馬上將濘沁拉到懷裏並喚出重重激流盾包圍自己，只聽得轟隆一聲巨響，激流盾化作水氣蒸發消失，而除了我和濘沁站立的地方外，我們方圓方二十米之地都已經燃燒起來。

一個橙紅色的影子從天而降，伴隨著的是一陣銀鈴般的嬌笑聲﹕「你這個男人還不錯啊，竟然能擋住我的天火墮。」

說話的是一個年約雙十的美貌妙齡女子，她一頭火紅色的短髮，身穿橙紅色的武士服，臉上盡是不屑的笑意。

我手上結印，兩條水龍鞕向著她揮舞而去，並成功綁住了對方。

我愣了愣，沒想到對方竟然不閃不避，就這樣簡單給我制服了。

女子嬌柔道﹕「這位大哥，你綁得人家好緊啊~」

我聞言心中一蕩，差點就控制不住水龍鞭，但濘沁突然呼喊了一聲「相公！」，她的聲音如暮鼓晨鐘般將我敲醒。

我陡然醒悟到這少女的聲音似是一種誘惑人心的技倆，於是我收攝心神，使水龍鞭綁得更緊。

那女子嗲聲嗲氣的﹕「唉哎都說你弄痛人家了！」她全身上下突然冒出火焰，將水龍鞭蒸發掉了。

我的水之術竟然沒法剋制她的火焰，她用的是火魔法！

她鬆了鬆手腳，向我嬌媚道﹕「你這個沒良心的傢伙，有老婆在旁邊就忘記人家了嗎? 」說話之間她突然向我放出一個赤焰炮。

我以烈焰盾擋過這一擊，同時向濘沁急道﹕「你咪聽佢亂噏呀！我唔識佢㗎！」

濘沁向她喝道﹕「姑娘到底是誰? 我家相公說不認識你！」

女子格格嬌笑﹕「你這個男人可真害羞，想知道人家的閏名竟然要讓自己老婆來問。那我就告訴你好了，小女子名朱雀，記住了嗎? 」

朱雀? 聖獸之一朱雀? 我今日行咗咩運? 竟然同時見到青龍同朱雀?

「記住了? 記住了就下地獄吧！」朱雀縱身一躍，竟如飛起了般越過數丈距離來到我的上方。

「濘沁你自己走先！我好快會跟上嚟！」濘沁雖然沒法使用魔法五行術，但武功未失，她要逃走應該不難。

我一躍而起，由下以上向朱雀揮出一刀。

她以冒著火焰的雙手硬擋我這一招，「鏘」的一聲我們交錯落地，雙方都沒有受傷。

「嘿！你的實力還不錯啊！」她轉身向我衝過來並發射連環炎彈，我以烈焰盾擋格的同時急速向後退爭取時間吸收周圍的火元素。

驀地她突然出現身前並一掌印向我胸膛，我吃了一驚只能及時石化胸腹皮膚硬吃她一掌。

啪。她的一掌結結實實打在我胸膛上，將我擊出數丈之外。

「相公！」濘沁突然出現將我扶起。

我緩緩站起，喉頭一甜吐出一小口血，不過胸口的氣悶感亦隨著這口血大減。

「濘沁你......」看著她擔心我的樣子，我就知道除非我和她一起走，否則無論如何她都不會撇下我自己一個離開的。

「唉呀，還以為你真得有點實力，怎麽才一掌就吐血了? 真沒勁。」

這個朱雀除了火魔法了得外，連武功和內力也非常厲害，不要忘記我因為天神附體而增強了實力，而我用了石化皮膚她還是一掌就打得我吐血，她的功力可想而知。

我將剛才吸收的火元素全數轉化成土元素再結出手印喚出護砂防壁，然後一抽武士刀衝向朱雀。

「哦? 動兵刃嗎? 有趣，我就跟你玩玩吧。」她兩條手臂突然冒出火焰，就這樣以手作刀迎上我的武士刀。

鏘！她雙手交疊就擋住了我奮力一劈，不過她雖然擋住了，但手臂還是被我劃出一條血痕。

朱雀翩然後退了數丈，她看了看臂上的傷口，然後表情變得很冷酷﹕「哼！不懂得憐香惜玉的傢伙，看來我小看你了！」

接著她全身冒火，化作了一團紅影掠過我身旁。

我慢了一步抬刀，左臂給她劃了一下，就算有護砂防壁，我的衣袖還是給她的手刀割破了，留下一道火辣辣的傷痕。

我來不及療傷，因為紅影再次跟我交錯而過，我繼續擋不住給她在身上留下數道刀傷。

我馬上閉上眼感受周圍氣場的流動，終於在身上添上多一道傷痕之前，我成功以刀攔阻了她。

噗！我擋住她的一擊，並揮刀還擊。

我張開眼，她人早已遠去，只能給我削下了幾條紅髮，不過這樣卻惹怒了她。

「臭小子！」她身法陡然暴漲，刀氣下一秒已經來到我的眼前。

還好我已經跟上她的速度，我輕輕抬刀剛好以刀背擋住她的刀氣，然後手腕一轉反削她頸項。

她以右手擋住這一刀，同時左手直刺向我胸膛。

我還是第一次見人這樣子以手作刀，楊兄也曾教我手中無劍，心中有劍的道理，但我以手作劍時亦不會跟對方兵刃硬拼，但朱雀卻會直接跟我的武士刀硬碰硬，似是不怕受傷。

的而且確，她的雙手並沒有受傷，她手臂冒出的火焰似是能抵擋利器。

我和她又拆了近百招，但雙方還是呈膠著狀態，誰也奈何不了誰，只是我越來越心焦，因為天神附體的效果總會過去，那時候不要說帶走濘沁，連我逃不逃得掉都成疑問。

我瞄了楊兄那邊一眼，他現在稍佔上風，但始終和青龍旗鼓相當，要戰勝對方可不是短時間內的事，但他們周圍的士兵已經蠢蠢欲動。那些嘍囉暫且不說，但薩克力和隆剎多一直在旁以魔法騷擾楊兄，已令他多次錯失了擊倒青龍的機會，若失去了天神附體的加乘效果的話............

卻說我突然聽到濘沁嬌吒的聲音，原來菲普斯乘我和朱雀交手之際攻擊濘沁，濘沁正勉強持劍抵擋著，不過她防守多還擊少，正節節敗退。

我想衝過去保護她，但卻一直被朱雀纏著不能脫身，而且還因為一個疏神中了她的一刀。

「嘿！怎麽心不在焉? 不留神的話可是會沒命的啊！」朱雀一邊嘲笑，一邊加緊攻勢。

我治好傷後又忙著擋著她的攻擊，不過我卻一直擔心著濘沁的情況，顧此失彼之下我終於失了神中了一掌，這一掌亦令我受了不輕的內傷。

「相公！」濘沁擺脫了菲普斯的糾纏衝過來扶起了我。

「咳！......」我吐出一口血後想結手印療傷，不過朱雀和菲普斯卻沒有給我任何機會。

冰、火兩種魔法源源不絕向我攻擊，間中更夾雜了朱雀的刀招，我除了能保護濘沁和自己，根本沒有任何機會反擊。

我抵擋了三十餘招，開始感到體力不繼，是天神附體的效果開始消失了嗎?

我瞥見菲普菲一槍刺往濘沁頸項，想也沒想就抽刀替她接過這招，卻不料他這招只是誘敵，待我替濘沁防守令自己中門大開時，讓朱雀乘機連打我數掌。

喀喇數聲我斷了數根肋骨，然後口噴鮮血飛出數丈之外，在我墮地前一條流水鞭將我捲起拋到濘沁懷裏，卻是楊兄見我中掌馬上來救我。

「海姑娘！有機會就帶呀南走先！」楊兄說完這句又忙著抵擋青龍的追擊。

「想走? 有問過我嗎? 」青龍一躍過來向我打出一掌。

眼看著濘沁緊抱著我背轉了身，看來是打算替我吃了這一掌。而我此刻身受重傷，根本連手指頭也動不了，只能氣若遊絲的道﹕「快......走.........」

濘沁當然沒有拋下我，青龍那一掌亦已拍到。

啪。

濘沁沒有中掌，卻是楊兄及時幫我們接下了。

青龍和楊兄就在我們面前交起手來，眼前掌風重重，間中更夾雜雷鳴電閃之聲，而且更有不少電擊洩漏出來，將四周打得焦黑一片。

他們拆了三十餘招後，青龍笑道﹕「累了嗎? 怎麽你速度變慢了? 」

楊兄沒有回答，只是沉著應戰見招拆招，但我卻心裏明白，應該是天神附體的效果逐漸消失了。

「嘿！看招！」青龍出了一掌，不過這一掌不是打在楊兄身上，卻是向數米之外的我出手的。

楊兄見狀馬上補位想以左掌接過這一招，不過這一掌卻原來只是虛招，青龍半途已經改掌為抓，以龍爪在楊兄的胸膛劃出數道深可見骨的爪痕，並一掌拍中楊兄令他短暫觸電痲痺。

那邊廂朱雀和菲普斯見有機可乘，紛紛以連環魔法攻擊楊兄，楊兄苦於全身麻痺不能動彈而硬食，他的聖光盾被破開後青龍乘勢加一掌將楊兄打得狂噴鮮血。

青龍見楊兄身受重傷，停下追擊負手背後道﹕「束手就擒吧，你逃不掉的。」

「嗄......哈...嗄......係咩? 」楊兄踉蹌退後的同時，他在胸前形成了一個元素球循環，並將最後完成的金元素球吸入體內。

突然之間從楊兄身上散發出一層濃霧，濃霧迅速擴散至周圍，黑暗之中能見度急降至只餘一米。

就在霧氣開始擴散出去之時，我瞥見有一士兵接近菲普斯，並突然舉劍偷襲他。

「你是誰? 」菲普斯及時側身一避，但臉頰還是被割傷了少許。

「有刺客！」薩克力大聲呼喊，青龍和朱雀馬上放棄追擊退回菲普斯身邊。

此時霧氣已濃，楊兄喘著粗氣拉走我和濘沁，專往士兵密集的地方逃跑。

由於整個戰場突然被大霧濃罩，菲普斯又突然被行刺，士兵都慌亂起來，沿路那些碰見我們的，還沒看清楚就給楊兄料理了，而且我們專往人多的地方鑽，就算給青龍他們知道我們逃往那個方向，要追上來也有一定困難。

幸運地我們沒有遇上多少障礙就給我們抓住了一匹馬，然後藉著這匹馬我們終於成功撤退。

*************
明天待續

食屎啦廢南

羊生，等咗你好耐

唔通係lucy？

自
原來得臭雞去

Lucy ?

差隻玄武

菲普斯究竟咩料子
兩隻聖獸都幫佢

廢已經好慘，仲要食屎

食多d屎先會進步

幾時先升lv

仲未諗到玄武點出場

慘大曬咩

武可唔可以幫廢南

屌你老母正廢柴

link有嗎？

睇到屌你老母，芝士漢堡果度，認真笑左出聲

現在已是夜深，請將音量收細

幾時更新紙言

同聖獸打 預左收皮啦

如果唔係主角拎左七成
而係十成比晒楊兄既話
對面死晒啦

主角幾時會死

幾時返去學院？

走難走到老遠，仲諗住返學

我都等緊更新紙言

紙言更新到169就停左
宜到又177開故
睇唔到中間果幾章

去高登追返，我都係咁

羊生！

羊兄，我可能講得唔清晰，楊兄嘅黑化應該係指被人催眠、操縱，跟住同阿南對打

咁又未必，青龍真正幾強我都唔知

就快，可以換主角

不如上返高登追啦，紙言兩日先UP一章，你有等先可以接返過黎

返學院托柒?

第一百八十六章 — 又係詐死呢招? 可唔可以俾啲新意呀

嗒嗒嗒嗒，馬匹奔馳途中濘沁突然驚呼一聲，卻原來是楊兄暈了過去被拋下馬，還好濘沁及時發現一拉他的衣袖將他拉回馬上。

濘沁很慌張﹕「相...相公......他暈倒了......怎麽辦? ......」

受了重傷的我只能有氣無力的道﹕「......扶...扶實佢.........快...快.........」我還是首次見到楊兄跟人隻揪被打至重傷昏迷，那個聖獸青龍究竟有多強?

重傷之後我的意識有點模糊，不知過了多少時候，我感到疼痛之處已經不痛，而且呼吸也暢順起來。

「相公！相公你醒來了！」我甫張開眼睛，就看到喜極而泣的濘沁。

她扶起了我，原來我現正身處城樓之內，胸膛紮著繃帶，不過斷掉的肋骨好像已經接合埋口了。

「相公，你的內外傷已大好，休息一下就能恢復過來。」

我環顧四周，除了小白星凌和卓飛陽外，連洛安國公主姬絲也在，她是怎麽偷走到這裏來的?

城樓上還有一堆光靈族的精靈正圍著一個圈子，圈內正發出一陣陣柔和的黃光。

「Lucy? 」我看見Lucy正伏在姬絲的肩上，正目不轉睛的盯著圈內情況，而且眼神盡是擔憂的神色。

「噓！咪嘈！」Lucy說了這一句，又再留心著圈內情況。

我隨她的視線瞄去，卻原來是渾身血污的楊兄躺在中間，光暈正是從他身上發出來的。

「楊兄佢? ............」我見圍著他的光靈族一直在喃喃低語，看來他們正在以魔法替楊兄療傷。

卓飛陽解釋﹕「阿拉羅王子說，楊先生身受重傷，他要找會聖癒術的人才能治好他。」

我吃了一驚，楊兄到底受了甚麽傷? 難道這麽多人同時施法也未能治好他?

卓飛陽繼續解釋，楊兄中了青龍那混有雷勁內力的一掌，除了內傷外，雷電將他的五臟六腑全部灼傷，而且青龍的一爪令他失血過多，能活著回來已算是奇蹟，神聖治療只能幫他止血，令他的情況保持穩定。

「讓開讓開讓開！」龍師姐帶著阿拉羅和一個很老的老伯來到城樓。那老伯真的很老，臉皮又乾又鬆，臉上的皺紋多得重疊起來；他佝僂著身子撐著木杖顫顫巍巍的一步步走進來，似是風大一點都能將他吹倒，不過他的目光炯炯有神，和他的身體狀況完全不相襯。

龍師姐粗暴的撥開幾個圍著的光靈族，將那老伯推到楊兄跟前並急道﹕「前輩你快看看他！他有救嗎? 你可以治好他吧? 」

老伯被師姐推得快要扑倒，而且也被她逼問得呼吸急促，比起楊兄，這位老伯似是更快死的那一位。

阿拉羅拉住龍師姐﹕「龍姑娘你冷靜一點，你先讓科里長老看看楊先生的情況。」

叫科里的老伯好一會兒才喘順了一口氣，他有氣無力的瞧了瞧躺在地上的楊兄，然後喃喃說了一句話，那些正在施術的光靈族馬上就退了開去。

失去魔法治療後楊兄胸膛上的傷口又再度滲血，那老伯沒有理會緩緩蹲下來，並抓起楊兄的左手。

我見那老伯抓著楊兄的手好一會兒，他才放開手，又再顫顫巍巍的緩緩站起。

他舉起手上那根發霉的木杖開始喃喃自語，除著咏唱那木杖散發出光芒並包圍著楊兄全身，楊兄胸膛上那幾道血淋淋的爪痕慢慢以肉眼可見的速度癒合，然後楊兄猛烈咳出幾口瘀血。一刻鐘後，光芒漸漸退去，楊兄的臉色開始紅潤起來，然後，他慢慢張開眼睛。

「你終於醒來了！」龍師姐不顧一切的當眾抱住楊兄，我還見到她眼泛淚光。

「喂......我抖唔到氣啦............」雖然楊兄這樣說，但他卻毫無責怪之意。

師姐這才發現自己在眾目睽睽之下失了儀態，她鬆開了手，雙頰緋紅的，一副不知如何自處的模樣。

我大聲道﹕「依咦? ！師姐你眼泛淚光，莫非頭先以為楊兄就死所以流眼淚? 」

「那...那有這回事！你這個好樣別亂說話！」她瞄了楊兄一眼，又道﹕「他昏迷了這麽久，我去拿些吃的給他。」師姐抹抹眼睛，就紅著臉尷尬的逃了出去。

師姐佢竟然真係學識講粗口，我當堂O哂嘴。

Lucy瞧師姐離開的方向看了一眼，然後問道﹕「大哥你無事嘛? 」

楊兄搖搖頭﹕「我無咩事，係手軟腳軟啫。」他轉頭見到老伯，好像有點錯愕﹕「係科里前輩? .........」

施術後的老伯看上去樣子更老了，而且雙目無神呈死灰色，似是行將就木。他喃喃自語了一句說話，又顫顫巍巍的慢慢離開城樓，連阿拉羅也沒有看上一眼。

阿拉羅著人送走老伯後，他道﹕「楊先生你總算活過來了！也不枉科里長老他花光魔力救了你！」

楊兄抓抓頭，表情好像很懊惱﹕「殿下，我而家諗返，菲普斯佢根本係叫青龍手下留情唔殺死我而只係將我打成重傷，因為佢就係想唯一識得聖癒術嘅科里前輩救我，咁佢短時間之內就唔可以救其他人，如果殿下你喺戰場中受咗重傷嘅話............」

阿拉羅的語氣很興奮﹕「楊先生不用擔心！探子回報他和你們交手時被刺殺了，他們已經在退兵了！」

「死咗? 退兵? .........」楊兄突然問我﹕「呀南，你點睇? 」

若說有刺客的話，就是霧氣擴散時出現的那個吧? 但那時菲普斯已經避過那致命一劍，青龍和朱雀亦馬上回去保護他，以兩大聖獸的能力，那刺客那還有機會得手? 莫非? ............

「菲普斯重施故技? 」

「九成九係！」楊兄很緊張﹕「我昏迷咗幾耐? 而家兩軍情況係點? 」

「從楊先生歸來到現在已經昏迷了大半天，而敵方在兩個時辰前開始拔營後退，我見機不可失，已經點了三千鐵騎追擊敵軍，希望在他們撤退時殺他們一個措手不及！」

「Hi Hi！殿下！快啲叫士兵返嚟！Lucy！去搵卓翎返嚟！南！你跟埋嚟！」楊兄跳起來就走出了城樓。

「甚...甚麽意思? 」阿拉羅還是不明白發生了甚麽事。

楊兄飛身下了城樓騎上戰馬，他急道﹕「菲普斯只係詐死，他要引誘你離開城牆同佢打平原戰！」他向身側數個士兵下命令﹕「你你你你你！立即集齊自己嘅部隊，我要一刻鐘後有一千騎兵準備好同我一齊出城！」

他又向我道﹕「南，而家我去救光靈族嗰三千士兵，你有家室我唔勉強你一定要去，但我想你一齊去幫手。」

我瞧瞧楊兄又瞧瞧濘沁，濘沁馬上道﹕「你去的話我也要跟著去！」

我的頭痛起來，我就知道結果是這樣。楊兄救了我這麽多次，他現在開口要我幫忙我當然是義不容辭，但我卻不能再讓濘沁犯險，尤其她現在身子特別弱。

「濘沁，我......」我還沒說完就給濘沁擁抱住了。

「你不用多說了，我不會讓你丟下我和孩兒的，你去哪裏我們就去哪裏！」

楊兄見狀笑著搖頭﹕「呀南，呀嫂粗身大細你都係留喺度照顧佢啦。」他向剛到的龍師姐道﹕「卓翎！快啲上馬！我哋要出去救人喇！」

楊兄幫我從菲普斯大軍中救回濘沁等人，光靈族又治好了我的重傷，在情在理我都應該出手幫助，但濘沁她............

「放心啦濘沁，我會留喺度照顧你。」我輕拍她背項，然後以手刀斬落她頸背將她打暈。

「卓兄，濘沁就拜託你啦。」我將濘沁交託在卓飛陽手上。

「浩南你......唉...濘沁醒來時定然會怪責我的............」卓飛陽苦口苦面。

此時一千騎兵已經在城門口準備就緒，他道﹕「喂呀南，你不如都係留喺度睇住你老婆啦。」

我翻身上馬，笑道﹕「無我幫手嘅話，我驚你返唔到嚟。」

楊兄哈哈一笑，然後高舉武士刀朗聲道﹕「眾將士，我哋而家就去救返三千個兄弟，順手殺敵軍一個片甲不留！」

城門口響起一片吶喊聲，然後一千騎就浩浩蕩蕩隨楊兄出發。

********
明天待續

南哥會唔會有變勁嘅一日

又明天

啲聖獸好似寵物咁款
小白老母岀嚟啦！

咦? 我有一點無留意，因為我喺高登出完就喺嗰邊copy過嚟，而家出咗filter字添

唔怪得啦

Auto correct

略嫌主角有啲廢 between 加速

主角咁廢你哋係咪要棄故

主角都係返去煮野食喇

為咗濘沁係唔會棄㗎

點會棄

當楊兄係主角咪得

有無人知邊到可以睇番169之後 係紙言睇到169 接唔到呢到

Fb

高登

要不是羊生 我都唔會番去

頂你

明明係學院溝女故

屌你想呃我冇咁易

愈睇愈hehe味濃

終於打暈咗濘沁，煩到仆街

休撚左佢
湘兒先係大婆

愈黎愈憎佢，好煩

第一百八十七章 — 要喺戰場上長勝，首要條件係要冷血

「喂喂！等等我呀！」才走出沒多遠，就有一把聲音叫住我們。

「小白? 你跟埋嚟做咩? 你留喺城入面幫我睇住濘沁同星凌啦。」

「星凌那用我照顧，而且濘沁姐有卓大哥和星凌照顧就可以了。」小白喚出一根冰槍在把玩。

「小兄弟你係聖獸白虎? 你知唔知聖獸有無咩弱點? 」

我插嘴﹕「你估用藥有無用，我自己隨身都帶咗啲迷藥毒藥同瀉藥。」

「弱點? 我不知道啊，不過人類的藥物對我們來說是沒有效的。」

咁即係要同佢哋打真軍? 楊兄都唔夠揪喎！

「睇嚟要同佢哋硬碰硬......一陣如果再遇見青龍同朱雀，你同卓翎就纏住朱雀，而我就拖住青龍，小白你負責其他嘍囉，記住我哋一陣係去救返三千騎兵入城，所以拖延住佢哋就得，唔好搏命。」

若果以我和龍師姐的能力，兩人一起拖住朱雀應該有問題，問題只在於沒有了天神附體的楊兄能否撐住青龍的攻擊。

我從懷裏掏出了幾個瓷瓶拋給眾人﹕「我自己煉嘅藥，可以加強能力，各位食咗佢先啦。」無錯，就係好耐無出場嘅隻揪套裝。

我們開始見到有士兵出現在地平線上，亦隱約聽到廝殺聲。

前方數哩之外有一團金影在快速移動，應該就是光靈族的騎兵了，只見他們整齊有序的前進，看來並未被菲普斯軍偷襲。

我們加快前進，沒多久終於追上了前軍。

楊兄跟那領軍接洽﹕「狄米可，我哋要即刻撤退回城。」

狄米可是一個短髮的光靈族年青人，年紀看起來跟我差不多，他悶哼一聲﹕「是楊先生? 我奉王子殿下之命追擊敵軍，而且現在我軍形勢大好，為何要撤退? 」

「呢個係菲普斯嘅陷阱！佢根本未死，佢只係引誘我哋出擊打平原戰！無咗城牆保護，我哋就要逼住同佢肉搏，咁樣對人數少對方幾倍嘅我哋非常不利！」

「哼！楊先生來的時候沒有看到沿途死去的是那方的士兵嗎? 憑菲普斯那群烏合之眾，縱然多我們於數倍又如何? 你們說是不是? 」他最後一句大聲向身旁的士兵發問，士兵們都很大聲的和應。

楊兄皺起眉頭﹕「殿下而家就係派我嚟救你哋返去。」

狄米可仰天大笑﹕「救? 我們形勢大好救甚麽? 再者，你說奉殿下之命，那令牌呢? 」

「時間緊逼，頭先無問殿下攞，但係殿下應該講過佢唔喺度嘅話要聽我號令。」

「嘿！沒有令牌的話，誰知道你說的是殿下吩咐還是你自己的意思? 何況將在外'軍命有所不從......」就在此時，有一個小兵向狄米可稟報﹕「報告將軍，前方一哩發現零星敵軍，他們正在慌忙撤退。」

狄可米大笑﹕「楊先生，聽到沒有? 敵軍就如待宰羔羊，我們將到嘴的肥羊放走可是會遭天遣的。」他轉向士兵道﹕「傳令下去，全軍馬上追擊！」

狄可米一夾馬腹就領著他的人馬離去，現場只留下我和楊兄面面相覷。

「大佬，人哋唔聽你枝笛喎，而家我哋點算先? 」

楊兄在地上以藤蔓和土丘將地形展示給我看﹕「過咗呢段草地路前面會越嚟越窄，到咗盡頭係一個被森林三面環繞嘅谷哋，如果要設埋伏，嗰度係最適合嘅地方。」

「咁......我哋而家應該點做? ......」雖然預測到敵人的佈置，但我這個戰場新丁完全不知道要做些甚麽。

「你無玩過三國誌咩? 我以為你都係打機大咋。」

「有係有，但......而家真係打仗喎，同打機應該好唔同啩? .........」

「咁的確係有唔同，你見到敵人真係要拎把刀隊佢囉。」

楊兄還是將殺人說得若無其事......

楊兄看見我的表情，大概猜到我在想甚麽，他瞪了我一眼﹕「做咩? 你仲未敢殺人? 你唔係一直俾人追殺咩? 你唔殺人點走得甩? 」

我苦笑，人，我當然殺得不少，殺的那刻沒想過多少，但我心底裏還是很抗拒殺人......

「呀南，殺人只係一種手段，你試吓將自己以一個第三者角度去睇，咁你會好過啲。」

「第三者角度? 」

「即係好似打機咁，你望住個芒見到你軍隊啲士兵越嚟越少，你唔會有任何感覺，因為你覺得一切都係虛擬。你將呢個觀感放落真實戰場，其實所有人都係虛擬，你就唔會有任何猶豫；只要你打仗時唔放任何情感，就可以好冷靜咁作出正確判斷，要做長勝將軍，其實唔難。」

「楊兄你可以做到? 」

他苦笑一下﹕「當然唔得，但我會盡量。」他笑了笑﹕「如果係Lucy遇到危險我諗我都係冷靜唔到，但如果換咗係你嘅話我應該可以。」

「咁如果係龍師姐呢? 」

「屌！講呢啲！」

楊兄迴避過後，我們又回到眼前的問題上。

我冷靜分析現時形勢，若我是對方的話，我會引誘狄可米追入林中，然後先在其退路兩旁佈下伏兵，待敵軍入林後藉著樹林的掩護以弓箭手偷襲，可以的話配合火攻，屆時狄可米的騎兵定然大亂，只要待其慌忙撤退時以伏兵擊之，三面圍攻之下狄可米定必全軍覆沒。

那我方軍隊該如何應對才是? ............

我沉吟一會後，以小石塊推演敵軍的佈置﹕「假設狄可米完全中計，佢應該會被火攻或弓箭逼出樹林，到時敵人趁亂喺兩邊用騎兵衝擊，就足以將狄可米三千人衝散，然後逐個擊破。唔好話敵軍人數多過我哋，就算係少過我哋都一樣可以大獲全勝。」

楊兄將屬於狄可米大軍的石塊退出林外﹕「無錯，所以第一步，就係要喺狄可米入林後，防止佢俾敵人偷襲，只要大軍無混亂，就算退返出林俾兩邊夾擊，以狄可米嘅能力絕對可以抵擋。」

「但係點樣令狄可米安然退出林外? 敵人用火攻嘅話......」我靈光一閃﹕「我哋跟佢都用火攻咪得囉！」

「Exactly！」楊兄用火點燃了代表森林的藤蔓，然後控制著風向向森林內吹﹕「我哋只要等起火之後，控制風向向返森林入面吹，咁被火攻嘅就會係敵人。當然，我哋唔排除敵人都有人會風系魔法，咁到時就要睇吓係佢勁定我哋勁喇。」他著人召來會風系魔法的士兵，結果就只有九個人。原來這裏跟中土一樣，會魔法的人，就如中土會五行術的人一樣少，而且據非正式統計(統計方法為楊兄遇見過的魔法師)，風系的比例是最少的。

「得九個人，加埋你、我仲有卓翎都係十二個人......我諗對方識得風系魔法嘅人都唔會好多，始終識魔法嘅人都只係少數，而識風系嘅就更少。」

既然如此，就算對方埋伏的士兵比我們總兵數還多，會風系的人應該會比我們更少。

制定策略之後，我們一行十二人連同小白(小白係都要跟埋嚟)脫離大軍率先趕往前方的森林，而一千騎兵則交由副將統領。楊兄吩咐他於前軍一里之外待機，等待前往應援。

我們率先越過了前軍來到平原盡頭的森林之前，此時已近黃昏，林內光線漸暗，若果狄可米領軍入林的話，正是給予對方上佳的箭靶。

我們停在森林之前，我、楊兄和龍師姐交換一下眼色，然後同時將傳聲術的有效範圍施展到最遠，果然，我聽到了大量的呼吸聲。

師姐驚呼﹕「啊！真的有很多人在林內！應該有近百人！」

「Nonono，應該係幾百人！」我聽到的呼吸聲此起彼落，雖然無法計算人數，但少說也有數百人。

楊兄靜聽了一會兒後道﹕「你兩個都錯，係起碼過千！」

過千......若果狄可米真的領軍入林，就算對方不用火計，只用箭矢也足夠令他幾百人馬傷亡。其實最佳方法是阻止狄可米入林，但他不服楊兄，唯一能命令他的阿拉羅又留守城中，卻如何是好?

師姐將我的擔憂說了出來﹕「林中埋伏了過千人，就算對方不用火攻，也足以殺傷狄可米的軍隊近半，那還用打嗎? 」

楊兄喃喃自語﹕「有咩方法可以阻止狄可米入林呢? 有咩方法可以阻止佢哋入林呢? ............」

小白仰躺在馬背上，懶洋洋道﹕「要阻止他們入林還不容易嗎? 一把火將整片森林燒掉就成了。」

係喎！點解我諗唔到呢? ！

楊兄也是一拍大腿，向我道﹕「呀南，你向左面，我向右面，一里之內盡量放火。」然後他向餘人道﹕「你哋分兩team人跟住我兩個，見到啲火開始蔓延就控制風向吹入林入面。」

商量完畢後我們分作兩組，分別向東西兩方而去。

我一邊跑一邊以火球亂射入林中，不消多久就點起多過火頭。由於今天天清氣朗，濕度也不是特別高，火很快就蔓延起來，跟著我的那組人馬上各自咏唱，一時之間林內風聲大作，令火勢紛紛向著林內燒去。

沒過多久，我回到分別的地點和楊兄回合，這時眼前的森林已經火海一片，而藉由傳聲術我亦開始聽到林中的伏兵在大呼小叫。頃刻之後，最前方的火焰竟然往回燒過來，看來對方的風魔法師開始將風向逆轉。

楊兄向龍師姐道﹕「你指揮佢哋繼續施法，我同呀南會入去搞掂對方嘅魔法師，你見到啲火全部吹向入邊時，就可以帶佢哋撤退。」

師姐的語氣帶點猶豫﹕「你......小心點......」然後就領眾人離去。

楊兄一直盯著師姐消失的方向，直至完全看不見了，他才呼出一口氣。

我笑道﹕「點呀楊兄，唔捨得師姐? 」

「跟我入去搞掂啲魔法師啦，咁多嗲。」他白了我一眼後，閉上雙目吸收周圍的火元素，然後釋放出多塊烈焰盾包圍自己全身。

我吸收了火元素後，則結手印喚出烈焰鎧，然後跟隨楊兄進入烈焰沖天的森林。

*****************
明天待續

濘沁已經變左煩膠

感覺好快就完

濘沁成日想跟住去

兩條友仲蠢過小白

若果以我和龍師姐的能力，兩人一起拖住朱雀應該有問題

有問題

有咩問題?

打少個沒字

唔該哂上面幾位，有時眼殘真係睇唔到

有左BB嘅女人係煩d

第二季咁快完？ 咁叫我睇咩？
第三季有藍本未？
btw 羊生辛苦哂

其實未有bb都已經係咁
但係完全唔覺得佢煩

有大概劇情，而家寫緊，但寫左少少已經覺得太多條線要寫

咁開多幾季 番校園食西

覺得異域之旅好短
同埋冇乜得着

點解阿南呢個死茄喱啡咁多對白既

永續窮撚遊

等文

我都唔知點解，反而主角楊兄係間唔時先出場

完第二季唔代表完左異域之旅

羊生 加速加速

加速

唔知點解諗起封神榜

可以手機追post啦

第一百八十八章 — 以我嘅性格，應該係做唔到領軍大將

我和楊兄順利的來到了火場的另一邊，這裏的火焰猶如分成敵我雙方，均向著對方吐焰，似是想將對方的火焰吞噬。

火光之中我們發現有數人站在火場之外不遠處不斷咏唱，我還看見拿著手杖的魔法師，那手杖一直發出耀目的光芒。

「你左我右，格殺勿論。」楊兄簡單吩咐後，就向右邊最接近的一個魔法師放出一個烈焰爆彈，那人驟不及防給炸飛了出去，然後全身冒火墮地，看來是死定的了。

楊兄的舉動驚動了眾人，他們呆住片刻紛紛向楊兄攻擊。

我還驚呆於楊兄能毫不猶豫向他們出殺手，他已經一邊攻擊一邊向我呼喊﹕「仲碌木咁企喺度? 」

此時我也感到了數道風刃，我連忙一蹬避開並向左邊的數個魔法師射出數個火球。

咦? 係佢?

其中一人，赫然就是洛甘斯其中一個親衞隊，沒想到他竟然也是風系魔法師。

他抽出腰間單刀將我的火球擊落，然後又以風刃向我攻擊。

我在這堆人當中算是實力較強的一個，不過在我眼中當然不值一哂。我同樣以風刃還擊，並以藤蔓纏住他四肢，再埋身簡單一個直拳將他打暈。

解決了他之後，我繼續以狂風掃落葉的方式以刀背將其他人劈暈。你可以說我婦人之仁，但他們只是奉命行事，又沒有威脅我的生命，要我就這樣殺了他們我實在做不出來。

我和楊兄分別在敵陣內左穿右插，雖然對方大軍想圍剿我們，但我們得到火勢的掩護，又有不少樹木給我們跳高躍低，敵軍根本攔不住我們。不用半個時辰，我和楊兄已經盡數解決對方的風魔法師。當然，楊兄是真的解決了他們，而我則只是打暈了他們。

火勢因為失去風魔師而快速向敵軍逼近，一般的士兵將領根本拿我們沒法子。我們再度會合之後，就退入火焰之中，並順勢將風吹得更大。

楊兄見我沒有下殺手，一邊撤退一邊搖頭。

我自動道歉﹕「梳，我知衰，但我真係落唔到手。」

楊兄揮揮手﹕「算啦算啦，嗰啲都係嘍囉啫，殺唔殺對大局應該無影響。」

我也沒再多想甚麽，趕快的跟楊兄回到森林邊沿出口處。

「咦? 師姐? 你唔係應該返咗去咩? 你仲喺度等......? 」我見龍師姐的視線沒有一秒離開過楊兄，我就知道是怎麽一回事。

我以一個曖昧的眼前盯著楊兄，他踢了我一下﹕「望乜撚? 走啦！」然後他向龍師姐道﹕「卓翎，返去啦。」

唔知點解，我硬係覺得楊兄對師姐嘅態度好似溫柔咗好多，唔同呢啲就叫做日久生情?

我不知楊兄找他老婆Cherry的進度如何，但若果一直沒有結果的話，我寧願他有師姐陪伴著他，或許這才是他來這個世界的目的吧。

我們一行三人才離開沒多久，就遇上了狄米可。

「是你們? ......」他瞥見前方火海一片，道﹕「前方森林怎麽起火了? 敵軍呢? 」

「前面森林有埋伏，我哋已經用火趕走咗佢哋。」

狄米可卻毫不領情﹕「埋伏? 敵人正慌忙撤退哪來的埋伏? 現在可好了，你們放火燒林，令我軍沒法追擊下去，這可白白錯失了殺敵的良機，我實在不明白為何殿下會任你這個外人胡來！」他一拉韁繩將馬掉頭，向手下士兵喝道﹕「回城！」

狄米可逕自策馬領軍撤退，就這樣遺下我們在原地。

楊兄舒了一口氣﹕「總算係阻止到佢繼續追擊......我諗而家埋伏喺兩邊樹林嘅敵軍都唔會輕舉妄動，我哋領軍返去啦。」

不過正當我們越過狄米可的大軍途中，兩旁的樹林突然殺聲震天。

「敵襲！」

「是敵襲！」

「大家冷靜！緊守自己崗位！」

我們同感驚訝，因為狄米可現在未損一兵一卒，敵人何以還會發動偷襲?

楊兄臉色有點難看﹕「唯一解釋係，敵人人數數倍於我軍，佢目的只係想削弱我哋嘅守城兵力，所以唔在乎喺平原戰硬碰硬。」

此時狄米可亦以陸續下令，光靈族的騎兵此刻全部彎弓搭箭，向著兩旁的樹林無差別射擊。

敵人如潮水般從林內擁出，完全不理箭矢向我們衝來，有很多才踏出樹林半步就給射翻在地上。

敵人倒下了很多，但更多的成功避過箭雨衝到身前，最前排的光靈族已被逼拋下弓箭拿起刀劍肉搏。

「南！卓翎！我哋要快啲返去！」楊兄拔出武士刀，隨手一揮就將身前幾個敵軍一刀兩斷。

我們在敵軍中殺出了一條血路，到了後來根本沒有士兵敢接近我們三個，我們亦懶得理會逕自回去我方軍隊當中。

我們帶出來的一千騎兵並無受到任何襲擊，只是一直待命，我們回去後，楊兄馬上將隊伍一分為二，一隊讓我和小白帶回去守城，另一隊則由他和師姐領著協助狄米可。

「南，我覺得菲普斯會趁我哋離城之後攻城，所以你領一半人馬返去先。我同卓翎幫狄米可解圍之後就會即刻返嚟。」

他臨別時再三叮囑我﹕「唔好再手下留情，你手下留情，唔代表對方都會。」

我唯唯諾諾的答應了，楊兄這樣說，大概是因為剛才我也只是以藤蔓阻礙對方士兵，而非像他們每出一招都有人傷亡。我始終對於屠殺比自己弱的人有保留，雖然他們全都手執刀劍，但我知道在戰場之上，每個人都是被逼的，我相信沒有人自願以生命作為戰爭遊戲的賭注。

我和楊兄分別過後，就跟小白帶著五百騎兵趕回城去，途中倒沒遇到敵軍，只是還未接近城池，斥侯就報告有數萬大軍正在圍城，我方守軍正艱難的防守著。

「濘沁！」聽見城池被圍我就失了方寸，恨不得背插雙翼飛回去，還好小白拉住了我﹕「南大哥冷靜點，濘沁姐有卓大哥照顧著，應該不會有事的，我們先觀察一下情況再說吧。」

小白難得的比我更冷靜，他道﹕「敵軍現時主要集中在西門，其他三門也只是佯攻讓阿拉羅分散注意力。而斥侯報告東南北每道門的攻力約為三千人。他們大概料不到我們這麽快就擺脫了伏兵回緩，只要我帶領兵馬佯攻東門，或許就能吸引到東門的士兵過來，我再將之引走，這樣南大哥你就可以趁機獨自從東門回城。」

「但你得五百人，對方成三千人......」

小白自信爆棚﹕「楊大哥早教我如何應付了，放心吧！」他一聲呼喊，就領著五百騎兵浩浩蕩蕩朝東門出發。

我跟在小白的五百騎兵隊後頭，他們甫接近城池已經給敵軍發現，敵軍分了一個千人長槍隊去應付他們。

只見小白將五百騎人人彎弓搭箭，只是跟敵軍保持一段距離圍繞著他們放箭。那千人隊速度不及騎兵，想進攻又有所不能，撤退又被人追擊，處境十分尷尬，那領軍的最後下令全員散開，但小白卻分了一個百人隊將那些散兵圍而殺之。幾輪箭雨後，那千人隊竟然就這樣給小白破了。

此時正在進攻東門的將領見狀紛紛停止攻城，將焦點集中在小白身上，他們派出了五百弓箭手排列在前，長槍手在後，等待著小白的自投羅網。

小白吆喝數聲，然後以他為首，五百騎排出一個長蛇陣，然後小白一夾馬腹，就領著五百騎向前慢慢接近。

我正納悶為何要緩慢前進，這不是做了敵人的箭靶嗎?

敵方見狀也把握機會，待他們進入射程就馬上放箭，但在箭矢射入小白隊伍之前，中途突然出現了數道冰牆將箭擋下來。我馬上就明白了，小白現在排的是長蛇陣，前方接觸面較細，縱有箭矢小白亦可用魔法擋下來，所以只有少量以拋物線射入陣中的箭矢能對他們做成傷害。

敵軍似也發現了這點，紛紛將拉弓角度向上調較，只是他們發現得太遲了，那邊廂小白亦已下令放箭還擊，箭雨落下馬上就有一排敵軍擋下。

敵軍馬上分兵三份，將小白的五百騎包在中間，再打算慢慢合攏圍剿。小白見計已得逞，領著部隊且戰且退，將敵軍漸漸引離東門。

此時東門沒有任何敵軍，我趁機潛行到城牆下，並在城牆上垂下藤蔓讓自己緩攀上去。

突然一個火球射來將藤蔓燒斷，我倉促下唯有將城牆化作一條滑梯讓我滑下去。

半空中傳來把聲音﹕「嘿！我道是誰偷偷摸摸的回城，原來是你。」

朱雀?

我抬頭一看，一頭渾身是火，橙紅色的大鳥從半空盤旋降落，在接近地面之時她化身成一個美女，正是聖獸朱雀。

我拔出武士刀嚴陣以待，現在的我沒有天神附體的加成，只是服了隻揪套裝，不過沒有濘沁令我分神，我能敵過她吧?

「哦? 眼神不同了，你好像比上一次厲害，有趣。」朱雀兩手平伸，兩團火焰頓時在她手上冒起。

我才剛咏唱加成魔法增強自己的能力時，她就向我射出一連串的火球。

來不及以激流盾抵擋了，我唯有向旁閃避，並揮刀把避不開的一一斬落。

驀地灼熱之風襲體而來，我馬上舉刀一格，「噗」的一聲火星四濺，在她向我揮出第二刀時我連忙一蹬向後避開去。

雖然擋過這一刀，但我還是感到額上被劃出一道火辣辣的傷口，我連忙以凝水術治療。

她的身法並非很快，起碼比起現在的龍師姐有所不如，不過她的攻擊卻非常凌厲，就算我擋住了還是要受傷。

上次遇上時我已經領教過她的刀法，她的刀法並不怎麽樣，不過攻擊力驚人，若果吃上一記可以足夠讓我收皮，我要如何才可戰勝她?

沒有唉瘋在手我用不了高級魔法，那只剩下刀法和五行術吧。

與此同時我已經跟她交換了三十餘招，儘管她的手刀沒有直接命中我，但那灼熱的刀氣卻一直刺痛我的皮膚，我的衣服亦燃起了不少火星。

我馬上集中精神，將從她身上逸出的火元素吸入體內，令一方面我以借力打力之法不斷卸開她的火刀，或許從旁人的角度看我是防守多而攻擊少，而且我也被她逼得一直向後退，不過實際上我們只是五五之數，誰也奈何不了誰。

又拆了好幾十招，突然「啪」的一聲，卻是我的武士刀承受不了她的攻擊而攔腰斷成兩截，我呆了半响，朱雀乘勢一掌打往我胸膛。

還好我反應不慢，左掌及時運起火雲掌將她的一掌接了下來，但倉促接招下我給她打得倒退幾步，體內氣血翻湧，而且整條左臂都燒傷了。

我深呼吸一口氣，勉強壓下體內的不適，然後將部份體內火元素轉化成土元素再結手印喚出護砂防壁，然後再喚出遁地石蟲向朱雀攻擊。

「哦? 這條大蟲是甚麽鬼東西? 這就是東方的五行術嗎? 看起來挺厲害的。」她重新化身做朱雀然後一飛沖天，使遁地石蟲只能望她而輕嘆。

我也不是妄想石蟲能傷到她，我只是要分散她的注意力，好讓我有時間療傷而已。

朱雀在半空向石蟲噴出多個火球，地面給她炸得塵土飛揚，而石蟲亦順利成章給她炸成了碎石塊。

她重新降落地面化身人形，嬌笑道﹕「我道有甚麽了不起? 還不是三兩下就給我幹掉了? 」

此時我已療傷完畢並在腳底加了踏火迎雲，我身影一閃衝向朱雀並以剛喚出來的聖光刃向她劈出雷霆萬鈞的一刀。

朱雀吃了一驚慌忙向旁閃避，但還是給我割破了右手的衣袖。

她退開幾步，看著自己那根雪白的右臂上，出現了一道長長的傷口，臉上表情瞬間變得既羞且怒。

我不給她任何還擊的機會，提刀衝前連砍多刀，將『劈』字訣發揮得淋漓盡致。她雖然滿臉怒意，但被我的刀勢威壓之下也只能全力防禦。

我一直劈出五十多刀，本來已經漸沾上風，不過此時我卻感到體內的力量在減退，看來隻揪套裝的效力正在減退。

朱雀很快就發現我的攻勢變弱，她使出噴焰攔住我的下一刀，再使一個赤焰炮將我逼退數步。

驀地一聲遠處兩聲炮聲，有一紅一綠兩顆信號彈射上半空。

朱雀看了一眼，忿忿不平道﹕「臭小子！算你走運！本姑娘就陪你玩到這裏了，下次你別想從我手上逃走！」接著她化身朱雀，一飛衝天向西而去。

***************
明天待續

我都過咗黎啦羊生

好似有毒癮咁 每日準時返來睇

話說南哥幾時練到粒丹加強五行脈象未
同小螢個樣變番正常未

小白都勁過主角

你仲遲過我喎

第三季會講

主角真係

辣殺

粒野俾主角食好過啦

主角婦人之仁 遲啲實害死佢身邊既人

已經死過喇

皮已正 等左羊兄你好耐
btw 等緊紙言更新 真係慢好多

另？

主角仲廢過小白

live

推

第一百八十九章 — 喺戰場上，就算你武功幾高，都唔會有用

我還來不及去想發生了甚麽事，南面就突然沙塵滾滾，而且還傳來震天的馬蹄聲。

剛才因為我和朱雀打鬥而躲起來的東門守軍重新出現在城頭之上，我聽見不少人在驚呼﹕「啊！敵軍又來了！這次！......這次足有數千人！快！快去通知將軍！」

城頭上亂成一片，根本沒有人理會我，我亦懶得求他們開城門讓我進城，只是像剛才一樣以藤蔓攀上城牆。

嗖！兩枝冷箭射來，一枝射中了我，不過我身上有護砂防壁所以沒有受傷，另外一枝卻命中了我正在攀爬的藤蔓，使我從半空中掉下來。
邊個射箭咁準?

我落地後扭頭一看，敵軍還在百步開外，此人的箭法可真厲害，菲普斯軍中還有這麽厲害的人嗎?

又是另外枝箭，這次距離近了，箭矢來得更快更急，我未敢託大，所以先在前方放一塊石牆。果然，兩枝箭均破牆而出，雖然最後還是被護砂防壁擋下，但若果沒有石牆緩衝一下，也未知護砂防壁是否能擋得下。

「叛徒接招！」一柄巨斧在我眼前略過，我一個鐵板橋拗腰僅僅避過了。

才剛避過巨斧，就有一把長槍當胸刺來。我眼明手快一把抓住槍頭，但由於對方身在馬上，那強大的衝刺力將我順勢挑上了半空。

嗖嗖嗖！在我身在半空時有三枝箭朝我射來，我扭身避開其中兩枝，再以手刀將最後一枝撥開。

身在半空的我終於看清楚那弓箭手是誰，原來就是洛甘斯那個親衞隊，而那使巨斧的，就是那個甚麽基利亞。

他們總共五個人，斧槍刀劍箭，當時洛甘斯擢升我做親衞隊時，他們因為嫉妒而撩交打，那時候我輕易就將他們打得滿地找牙。只是現在他們身在馬上似是換了另外一人，他們配合了馬匹的衝刺力，將自己的優勢發揮到最大，而我只能靠自己的速度和力量，此消彼長之下我頓落下風。

霍霍！左刀右劍兩人一前一後同時向我攻擊，我低頭避開的同時施展借力之法使兩人互擊。

「鏘」的一聲刀劍相交擦出一抹火星，我本想乘他倆舊力已盡，新力未生之際將兩人同時拉下馬來，可是才剛出手，又是兩枝箭瞄準我兩條手臂，我馬上縮臂避開，就這樣讓刀劍兩人逃走了。

我就這樣被斧槍刀劍同時圍攻，加上弓箭甚至是魔法的狙擊，我只有捱打的份兒，雖然一時間未至於落敗，但長此下去定必力竭而亡。

此時基利亞脫出包圍網大聲喝道﹕「眾將士聽令！此人就是行刺洛甘斯殿下的兇手！菲普斯殿下有令！凡砍其首級者，官升三級，賞黃金百斤，賜地千畝！」

我暗呼糟糕，原來他們率領的軍隊已經齊集城下，除了那些攻城隊伍繼續攻城外，其餘士兵聽見此令有如服了春藥一般大聲吶喊，而且不計傷亡的向我擁來。

此時圍攻我的那幾個親衞隊已經退下，將那些空缺位置讓給普通士兵，只那弓箭手不時向我放冷箭偷襲。

雖然高手退下了，但一大堆嘍囉比高手更難纏，我根本未有時間喚出聖光刃或影之刃，十多把不同種類的武器已經同往我身上戳，我只能及時再結手印使出護砂防壁。

一連串的悶響之後，護砂防壁幫我擋過所有攻擊，不過亦已被戳穿多個洞口，此時一下尖銳的破風之聲，我連忙躍起避開，但右腿還是被冷箭劃出一道傷口。

我還來不及療傷，又是十多把兵器向我招呼，這次防護罩也來不及打開，只能憑本能反應在兵器的縫隙之中避開要害，結果我四肢胸腹多了十多道傷口，還好都只是皮外傷，沒有傷及筋骨，而且我亦成功搶了一根長槍在手。

有武器在手我沒有像剛才那樣捱打，我像玩三國無雙一樣將一群又一群士兵掃抵，只是我殺得再多，也只是佔士兵比例的一小部份，更多的像螞蟻一樣纏著我。

我開始麻目，手上長槍只是機械式的揮動，務求以花最小的力量殺最多的人為目的；身體的反應也開始不用靠雙眼，只是感應那空氣的流動就能避開，只是要迴避的攻擊太多太多，我只能選擇避開攻向要害的攻擊，所以身體少不免越來越多地方掛彩。

不知道廝殺了多久，我的腦袋好像可以分成兩半，一半控制著我的身體不斷重覆攻擊防禦迴避的動作，另一半竟然還有餘暇思考一些無聊事﹕我開始懷疑趙雲在百萬軍中藏阿斗是否真有其事，一個人武功再高，在人海戰術之下根本沒可能殺出重圍，像我現在這樣，殺了有過百人吧? 但我四方八面還有千千萬萬的敵軍，一重又一重的圍著我，根本沒可能有機會給我突圍，他們只是等待我力竭的一刻收割我的人頭，而我同樣只是等待身體完全動不了的時候束手就擒。甚麽戰神呂布，武聖關羽，他們真有本事在千萬人中殺出重圍嗎? 還是這些都只是自我吹捧，將自家將領吹奏成神一樣的存在而藉此激勵士氣，又或是用來打擊對手。戰神，只是戰場上的一隻棋子，而戰場，只是統治者的一場遊戲。但為何我要在這場遊戲當中成為其中的一隻棋子? 我到底在這裏幹甚麽?

我又諗起濘沁同湘兒，我仲有無命返去見佢哋? 如果我死咗，佢哋應該會好傷心吧，只可惜濘沁肚裏面個BB，永遠都見唔到佢老豆......

「放箭！」隨著這聲命令，我方圓數十米內下了一場箭雨，這些箭當然傷不了我，不過圍著我的士兵卻倒下了一大片。

身旁的敵人突然倒下，失去了攻擊目標的我頓時茫然若失，呆站當場。

「殺！」遠方傳來的廝殺聲將我喚醒，我朝那邊一看，一群金光閃閃的士兵正逐點突破包圍網向我前進，而其中一人一邊揮舞手中武士刀，一邊向我方向前進，正是楊兄。

「喂，你無事嘛? 」楊兄和近百騎兵突破包圍網來到我跟前，騎兵們馬上圍上一圈圈將我保護在中間。

「我......我............」原來我累得連說話也在所不能，此時四肢百骸無不酸痛難耐，雙腿一軟就癱躺在地上喘大氣。

「喂喂喂！」楊兄連忙拉起我上了他的馬，並輸了一點內力給我。

我這才回復一點說話的力氣﹕「帶...帶我去見濘沁.........」

楊兄沒好氣道﹕「好好好，你俾些少時間我啦，仲有幾千敵軍呀大佬。」他向下屬吆喝﹕「通知龍姑娘、狄米可仲有聖獸白虎，叫佢哋盡量將敵人圍喺城門口！」

三個士兵領命而去後，他高舉武士刀﹕「兄弟！一齊殺出重圍！」

眾騎士高舉武器和應，之後由楊兄帶領，一百騎就這從敵軍包圍中衝出去。

楊兄的這個百人隊精銳無比，加上內裏有為數不少的魔法師，所以沒有遇到多大攔阻就順利殺出重圍。

休息了一會兒後我力氣漸復，於是我站在馬背上觀看現時戰場的情況。

此時楊兄帶領的三千多光靈族騎兵包圍在最外層，他們只是以弓箭將敵軍壓制在城牆之前，並沒有主動進攻。而在裏層的約五千敵軍亦沒有強硬突圍，他們只是將盾兵佈防在外圍抵擋弓箭。雙方並無短兵相接的原因是敵軍正在努力攻城中，他們根本無需突圍。而城頭上的數百守軍根本無力抵擋敵軍，他們只是在苟延殘喘。隨著那有如心跳般規律的「嘭嘭」聲，大家都預計到那厚重的城門並不能撐多久，無論是攻方還是守方，好像都只是等待著城門被撞破的一刻。

那一下又一下的撞門聲似是撞著我的胸膛，我急道﹕「喂大佬你仲等啲咩呀? 我哋仲唔快啲阻止佢哋攻城? 城門就嚟撞爛啦！」

「南，你仲用唔用到五行術? 」

「可以呀，你係想? ............」

「可以就得，你跟我嚟。」

除了我之外，他還叫了龍師姐和小白，我們一行四騎就這樣朝敵軍前進。

「喂喂喂！雖然我話要阻止佢哋攻城，但得我哋四個有咩用呀? 」剛才差點就被蟻多褸死象，我可不想再經歷多一次。

敵軍見只有我們四個接近，只是以零星的弓箭向我們示警，這當然沒法傷到我們。

「知喇，你當我傻咩? 卓翎，小白，防護罩全開！」我們停在敵軍前約三十步處，這時我們要應付的箭矢已經密如下雨，所以也不用楊兄吩咐，師姐早已給了我們每人一個金鐘罩，小白也豎了一排冰牆在前方擋箭。

我不明白只有我們四人深入敵陣吃箭是甚麽意思，接著楊兄問我還有沒有加強精神力的丹藥，然後讓我和他各自吃了一顆。

煉化藥力之後，他道﹕「好，呀南，我同你而家要做嘅，就係將五行混沌球掟入去再引爆，有無問題? 」

「五行混沌球? 引爆? 」一時之間我的腦筋轉不過來，不過下一秒我就明白他的意思。

我驚呼﹕「五行混沌球? ！引爆? ！」

楊兄大概是想將五行混沌球當作手榴彈用，以它的強勁爆炸力將敵軍摧毀。我回想起在五行大賽時那混沌球爆炸後的威力仍然心有餘悸，若果在人群中使用的話............

「無錯，當手榴彈咁用。」楊兄還是若無其事的，不過其實我也明白，要回城見濘沁，就要突破眼前的敵軍。以士兵對壘互砍的話，先不說我們人數比對方少，就算真的能以少勝多，我們也定然傷亡慘重，以這樣的殘軍回城，城破只會是時間問題。反正無論如何也會有人命傷亡的話，現在楊兄這個看似最殘忍的做法似是相對上較仁慈的了。

我沒有再多說話，集中精神在頭頂形成五顆米粒大小的元素球。

楊兄瞄瞄我頭頂，滿意的點點頭，然後依樣葫蘆在頭頂形成五色元素球。

由於過程過於血腥，所以我也不打算詳細描述，總括來說就是兩個炸彈狂徒不斷以人造手榴彈擲入人群中引發元素爆炸。而每一次的爆炸都做成二三十人死傷，不用說爆炸現埸是血肉模糊，肢體橫飛。

敵人開始的時候當然是驚呆了，但他們吃了幾個手榴彈後，終於發現是我和楊兄兩個變態佬搞的鬼，於是他們就想以人數優勢碾壓我們。本來他們也快要成功了，因為楊兄停下攻擊，而我根本來不及做出足夠的元素炸彈阻止人群，另一邊廂師姐和小白幫我們防禦也已經分身不暇。不過楊兄停下攻擊，就是正在醞釀一個特大的元素炸彈，我見他的元素球越來越大，楊兄的臉色亦越加凝重，而且額上滿是汗水，我就知道他在盡自己所能以精神力控制著元素球。

最後他待我們防禦盾全開就將這個特大的元素球擲出去。

爆炸巨響加上白光，我身在多重防禦之中亦感受到元素力量爆炸時的衝激波，加上煙霧彌漫，直至好一會兒，我才逐漸看清楚周圍的情況。

爆炸過後，方圓一百米內給炸出一個大坑，爆炸的中心點只剩下一些難以辨認的焦炭，而距離爆炸中心越遠，情況就越慘烈，先是一些焦黑的殘肢，然後是稍為完整的焦屍，接著可以看見一些血肉模糊的屍體，離大坑邊沿不遠的，則有不少斷手缺腳的士兵在地上呻吟。

這次的爆炸粗略估計殺傷了敵軍足有數百人，當然，數百人相對於對方數千人來說只是十分之一，而相對對方大軍來說更是不值一哂，但這次爆炸對對方的士氣卻是有摧毀性的影響。

爆炸過後，我們四人雖然沒有受傷，但滿身灰塵也令我們十分狼狽，不過敵軍看我們的眼神卻更像是看見魔鬼一樣，我們每向其中一個方向接近，那個方向的士兵就急速後退，我還看到有士兵逃走，看來我們可以不費吹灰之力入城了。

那領軍的見勢色不對，連忙將幾個臨陣逃跑的士兵一刀砍了，嚇得其他人不敢再逃，他領著一群膽子大的士兵朝我們衝來﹕「敵人只是魔法厲害，剛才的爆炸肯定用光了他們的魔力，現在他們只是強弩之末！上！跟我一起將他們砍成肉泥！」

原來世上最可怕的，不是甚麽厲害的武器，而是無知。我們這招元素球手榴彈，除了因為控制時要花精神力之外，根本不用額外吸收消耗外界的元素力量，所以剩下來的結果，就是整隊士兵給我和楊兄一人一個手榴彈炸飛了。

剩下來的數千士兵，散的散逃的逃，就算沒有逃走都離我們遠遠的不敢接近。

我們入城後，楊兄高舉令旗、指揮在外圍觀戰的三千多騎兵重回到城內協助守城，整個東門基本上已經解除了威脅。

明天待續

好正

沒有楊兄,主角什麼都不是

應該帶埋赤靈去戰場打卒仔

碎撚左喎

赤靈應該有伏筆

係小白度

2日Live左啦

明明係沒有主角，阿南什麼都不是

明明湘兒先係主角

好想快啲見翻濘沁

湘兒呢

湘兒
濘沁好煩

港女

痴身老婆先正

湘兒都正
但始終鍾意濘沁多啲

第一次用Web版留言
同用App好似分別不大, 但快高登好多

最期待劇情係一王兩后

濘沁煩到仆街

想濘沁快d比人殺死,主角入魔

湘兒一個就足夠了

仙法。螺旋丸手裡劍

濘沁咁可愛，一啲都唔煩

無文

文文文

第一百九十章 — 到咗呢啲時候，總係要有人留低做英雄

「報告先生，西門危急！殿下正等待先生前往協助！」才剛上城樓，就有小兵匆匆忙忙向楊兄求援。

「呀南，你要唔要抖下? 」

雖然剛才玩三國無雙消耗了大量體力，不過休息了這一陣子已經恢復了不少，應該還可以應付得來，而且正此生死存亡之際，只要我能站起來都應該幫忙守城的，所以我搖搖頭，就跟著楊兄朝北門而去。

城內除了手抱嬰兒和老得不能動的老人外，其他人都協助守城。年青力壯的當然手執武器和敵人拼命，連女人和小孩，只要能幫忙的，都協助搬運物資和照顧傷者，或許他們都知道若然城破他們都會淪為別人的戰利品吧。

越接近城西，我們就聽到十分有規律的「嘭嘭」聲，楊兄臉色一變，馬上示意加速。我們轉了幾個彎後終於來到了城門口。

只見城門口團團圍著一層又一層的士兵，每個人均手執武器，臉色凝重的盯著城門。

隨著一下又一下的「嘭嘭」聲，城門像是心臓般有生命的跳動著；而隨著每一下跳動，不少塵土被震落之外，每一個士兵都似被敲打著一樣顫抖了一下。

「放箭！」此時阿拉羅站在城頭上，隨著他的指揮，一輪又一輪的箭雨向城下射去，但卻似是制止不了敵方的攻城部隊，城門不少地方已經出現了裂紋，眼看快撐不下去了。

「殿下！」楊兄運氣丹田，他的聲音頓時壓下了戰場上的廝殺聲，不止阿拉羅，基本上所有光靈族都朝他看來。

整個戰場靜了下來，只餘下衝撞城門那單調的聲音。

楊兄續道﹕「殿下，請你命令所有人即刻撤離城牆，離開城門口五十米！」

「撤離? 楊...楊先生，這是為了甚麽原因? 」阿拉羅顯然不明白楊兄為何這樣做，雖然我也不明白。

「我要炸爛個城門！」噢！我明喇！

「炸...炸毀城門? ！......」阿拉羅似還是不理解，但他卻竟然答應了楊兄的要求﹕「好！我明白了！」他朗聲道﹕「眾將聽領！所有人馬上撤離城門！」

阿拉羅一聲令下，無論是城牆上還是城牆下的，是拉弓搭箭中的還是丟檑木滾石的，所有士兵都馬上放下手上工作，撤退開去遠遠離開城牆，敵人乘此機會開始爬上城牆，並佔領城牆上的每一個角落，阿拉羅只能命令士兵朝他們放箭將他們壓制在城牆上。

「楊先生，你的計劃是......」阿拉羅趁著士兵撤離之時問楊兄這樣做的原因。

楊兄向他解釋﹕「殿下，一陣等敵人撞爛城門攻入嚟嘅時候，我哋就會炸爛個城門，因為爆炸力強大我驚會傷到自己人，所以先要你哋撤退。」

「但......如何炸毀? 而且炸毀城牆不是放棄了唯一的屏障嗎? 」

「放心，我有辦法......」楊兄正想繼續解釋下去，卻突然被另一件事打斷了。

卻說當時我們都留心聽著楊兄的策略，突然有人走過來拉開了我並狠狠的打了我一記耳光。

突然被一個路過的小兵賞了一巴掌我當然很愕然，連楊兄他們也停止討論紛紛望過來。

「濘沁? ......」打我一巴的，正是身穿普通士兵盔甲，淚眼汪汪的濘沁。

下一刻濘沁撲入我的懷裏搥打著我哭道﹕「你到哪裏去了? ......為甚麽要丟下我? 為甚麽要丟下我? 為甚麽......鳴.........」

我當然明白濘沁的心情，但我怎能讓她冒險跟著我上戰場?

「濘沁...我......」我實在不知說甚麽才可以她明白。

「相公，你不用說了，我明白。」她抹了一下眼淚，又道﹕「不過如果你死了，我也不可能獨自活下去！」

此時卓飛陽插一把口﹕「浩南，我第一次跟你們見面時已經說過，濘沁她寧願跟你一起死去，也不願獨自活下去，你還不明白嗎? 」

我明呀！我點會唔明！

我望向楊兄和龍師姐，希望他們會幫我勸勸濘沁。

不過師姐卻道﹕「南小子，你放心好了，我會照看著海姑娘的。」她又轉向濘沁道﹕「海姑娘，我會保護這個臭小子，他不會死的。」

卓飛陽、星凌和小白也搭嘴說會照顧好濘沁。

楊兄道﹕「南，你就由得呀嫂啦，佢唔喺你身邊你仲擔心啦。」

的確，既然有這麽多人照看著，濘沁不在身邊我反而會心掛掛。

不過我還是吩咐卓飛陽貼身保護著濘沁，因為我知道龍師姐打起架來自己姓甚麽也會忘記。

楊兄繼續解說他的計劃，然後我們就靜待城門被撞破的一刻。

轟隆一聲巨響，近十米高的巨大城門被撞穿了一個大洞，一根數人合抱的巨木從洞口探出頭來。

巨木退了開去，又再重覆撞在城門上，這次城門由底至頂部出現了一條深深的裂紋。

「轟」一聲又是一下撞擊，這次城門終於抵受不住撞擊力整扇倒下了，城門外的敵軍像潮水一樣開始湧入城內。

「呀南！放炮！」

楊兄的計劃，其實就是讓我在等待城門被破的時候喚出混沌球，然後在城門被破，敵軍湧入的一刻朝城門口放炮，藉此將整截城牆炸毀並殲滅已入城的敵人。

我喚出的混沌球當然沒楊兄剛才的厲害，但威力亦十分強大，一聲爆炸巨響後，城門口方圓四十米左右給炸出一個大坑，不少剛湧入城的敵軍給炸得支離破碎，就算是死不了的，也被我們一下了結了。

至於為甚麽要由我出手而不是殺傷力更強的楊兄，就是因為爆炸過後整幅城牆都倒塌了，外圍那些沒有受傷的敵軍反而更容易湧入城內，所以當爆炸剛剛發生還是煙塵滾滾時，楊兄就集中精神從地面升起一幅土牆代替倒下的城牆。這裏也只有楊兄能有這樣的精神力豎起一幅足以代替城牆的土牆。

楊兄豎起土牆後，而阿拉羅亦馬上命令士兵回到城牆上防守。

本來因為人數比對方少數倍，光靈族一直處於左支右拙，疲於奔命的狀態，而且眾將士也因為沒法休息而疲態畢現，但此時見識過我和楊兄的實力後，大家皆士氣大振，並成功將侵入城牆上的敵軍又再趕到城牆下。

在阿拉羅和楊兄的指揮，還有混沌球的壓制下，雖然沒能令對方撤退，但暫時還算守得住，只是............

城樓裏，我和楊兄連同光靈族的高級將領在商討對策。

已經兩天兩夜了，我們根本沒有時間去睡覺，而且精神也一直處於繃緊狀態，因為每一分每一秒，城牆上的每一個角落都一直被人攻擊著，就算是合上眼休息一會的閒暇都沒有。

會議結束，那些將領領命離開了，城樓內只下我、楊兄和阿拉羅。
滿臉鬍渣，雙目滿是紅筋的楊兄道﹕「殿下，佢哋人多可以車輪戰，但我哋死一個少一個，根本無可能休息。」

阿拉羅的樣子也是很疲累，他呆望屋頂﹕「我應該怎樣做? 我要放棄嗎? 」

「殿下，趁敵人仲未攻到入城，棄城撤退啦。」

阿拉羅沉默了好一會兒，然後毅然道﹕「我明白了。」他在紙上寫了點東西，然後連同一道令牌交給楊兄﹕「楊先生，這是我的令牌，麻煩你領一千精銳保護城中居民及長老會撤退，待到安全地方後將這卷命令交給長老會，他們自會另外推舉領導人。」

楊兄沒有接過東西，只是道﹕「殿下，雖然我幫唔到你贏到姬絲公主，又幫唔到你擊退菲普斯，但你會幫我同Lucy解咒個呵? 」

「我和姬絲......只能說是命運吧............不過先生你放心好了，若非你的幫助，此城早被攻破，那還能撐到現在? 我會讓長老會替Lucy姑娘解咒的。」

「咁就得喇。殿下，你走先啦，呢度等我嚟殿後。」

「楊先生，這......」

楊兄苦笑﹕「如果你唔喺度，你認為我呢個外人可以憑一紙命令令到長老會救Lucy咩? 殿下，只有你先可以幫到Lucy。」

阿拉羅躊躇了半响，道﹕「好！楊兄！Lucy就交給我吧！我一定會令她回復正常的！」

「有殿下你呢句說話我就放心喇！你快啲走啦！」

阿拉羅抽出手來﹕「楊兄，很高興認識你這個朋友，保重！」

楊兄握著他的手，笑道﹕「放心，我唔會死，仲有如無意外嘅話，Lucy應該同姬絲公主一齊走咗去南面嘅黃砂平原，你快啲去接佢哋啦。」

阿拉羅聞言大喜，跟我拱拱手，就急不及待的離去了。

待阿拉羅走後，楊兄著我跟他走到城牆上。此時天剛入黑，敵人剛剛完結了一波的攻勢，下一輪的大軍亦已接近當中。

從城牆上望出去，敵軍陣營有萬千光點，在數里之外延綿不絕；而我們這邊，除了人數少一大截外，每一個人都疲憊不堪，現在只能倚靠城牆才能勉強撐下去，但城牆經連日蹂躪亦已多處破損，就算我和楊兄努力維修亦及不上敵人的速度，看來是再也撐不下去了。

「南，你都帶你老婆走啦。」

「咁你............」

「仲咁咩你，你帶埋你老婆跟住阿拉羅啦，只要去到黃砂平原，菲普斯就無辦法為所欲為，到時你哋喺南面買架船，應該可以用海路返去海氏。」

「不如一齊走啦。」

楊兄搖搖頭﹕「總要有一個人幫你哋爭取時間，呢個逞英雄嘅位，你就留返俾我啦。」

「但...但係你唔去搵你個Cherry喇? 」楊過沒可能會放棄小龍女的。
楊兄眼望遠方，靜默了一會兒後，他道﹕「我...我唔知......我開始唔知點解會嚟呢個世界.........我要搵嘅人...究竟......」

「喂！你們還在這裏幹甚麽? 」一把聲音突然打斷了楊兄，是龍師姐。

她急道﹕「敵人攻上城頭了！你們快來幫忙吧！」她邊說邊拉走了楊兄。

********************
明天待續

聽日將一連兩章直出到第二季結局，第二季完咗之後大家又會有一段長日子無窮撚睇啦

flag楊兄唔好死

個標題有把旁白聲嘅

楊兄唔好啊
又要等三季啦

又要等幾年啦

楊兄洗唔洗咁型

又要等唔制呀

出左無耐 咁快又結局

早知唔追文住

終於係呢邊留到言支持

點解阿拉羅唔整多次天神
佢都抖左兩日冇理由用唔到

佢覺得佢可以抖到?

等幾耐 比個日期我倒數下好冇

我都唔知，答你唔到

提早大結局
*****************
第一百九十一章 — 只有當最重要嘅人有事，先可以激發本身最強嘅實力

此時下著大雨，令漆黑的夜晚籠罩著肅殺的氣氛，戰場上也只是靠著數根火把照明，在搖搖晃晃的火光下，每個守城士兵的臉色都很難看。

我跟在楊兄身後，原來這邊的城牆已經被攻陷了，越來越多敵軍從這邊爬上來，守在這裏的士兵快撐不住了。

我們一到，馬上就將大批的敵軍趕到城下，但四面八方還是有不少敵軍沿著雲梯爬上來。

小白星凌和卓飛陽也在這裏幫忙趕走敵軍，濘沁則四處奔走替受傷的士兵療傷。

「濘沁，你無事嘛? 」雖然沒有受傷，但這兩天一直使用五行術，又沒有好好休息，現在還被雨水沾得渾身濕透，濘沁的樣子已經十分憔悴。

「嗯，我沒事……」濘沁微微一笑，卻身子一軟倒進我的懷裏。

我大驚﹕「濘沁！濘……」

「小心！」楊兄閃身過來，將偷襲我的敵軍一刀劈落城牆下。

「南，你同海姑娘走先啦，呢度有我頂住就得。」楊兄瞧了城牆下一眼，然後站在牆邊集中精神，龍師姐則在楊兄身旁護衞免他被人攻擊騷擾。

頃刻，城牆下轟隆之聲大作，楊兄將附近城牆邊的土地下陷，令那些雲梯失平衡倒下。

沒有了後來的援軍，已經攀上城牆的敵軍頓成甕中之鱉，被我軍逐一圍而殲之。

這就是我們這兩天守城的方法，這樣可在短段時間有效殲滅攻城中的敵軍，又可以將已上城牆的孤立起來。但缺點是可以影響的範圍不大，而且這招耗用的精神力不少，加上只得楊兄、卓飛陽和我會用，我們三個人對於整幅城牆來說只是杯水車薪，只能看哪裏危急就救哪裏，對於整個戰事來說根本不能影響甚麽。

我緩緩輸了點內力給濘沁，片刻之後她悠悠轉醒。

「你無嘢嘛? 」

濘沁搖搖頭，但臉色青青白白的，就算她真的沒事也顯然疲勞過度。

「南，海姑娘個樣好唔妥，你快啲同佢走先啦！」楊兄索性走過來想推走我。

「南小子，你快點帶海姑娘和你的朋友離開吧，這裏有我和楊大哥就可以。」連師姐也勸我們離開。

「相公……我沒事…我休息一會兒就可以繼續救人……」濘沁盤腿調息運氣，臉色果然逐漸紅潤起來，不過以她的狀況，可能隨時再暈倒也說不定，在戰場上暈倒的後果可是不堪設想的。

加速加速

我不敢冒這個險，所以我道﹕「濘沁，呢度太危險喇……」濘沁不讓我說下去﹕「你又想撇下我嗎? 我跟你說，要走一起走，你若要留下來的話，不管多危險我也要留下來！」

「係係係……我無話撇低你呀，我哋同埋小白星凌佢哋一齊走喇。」

濘沁滿意一笑，但又很擔心的道﹕「那……只剩下楊大哥和龍姑娘，他們…….」

「無事嘅，無事嘅……」雖然我也同樣擔心，但這時候只能相信他們的能力了。

我召來了小白等人就準備帶著他們跟在阿拉羅的尾巴撤退，不過才踏出了前腳，就感到頭頂傳來熟悉的灼熱感。

天火墮? ！

轟隆一聲爆炸，大火球在我們頭頂爆炸，火屑四散燃燒，還好我和濘沁同時使出激流盾保護著眾人，所以大家都沒有受傷。

「係你? 」偷襲者正是從天而降的朱雀。

朱雀格格嬌笑﹕「對，又是我，這次你別想逃掉！」她雙手一合，方圓十米之內的地面頓時紅光一片，我心知不妙，馬上喝道﹕「小心地面！」我一手抱著濘沁躍起，一手結手印喚出護砂防壁；那邊廂小白亦及時帶著星凌和卓飛陽躍下城牆避開。

不過其餘的光靈族士兵就逃不掉了，一秒之後以朱雀為中心方圓十米的地面湧出了烈焰，雖然也有某幾個士兵及時喚出聖光盾，不過烈焰噴湧的攻擊力可不是聖光盾能抵擋的，這些士兵隨著火焰出現的一刻就被燒成焦炭。

我在半空中將濘沁推向卓飛陽﹕「卓兄，濘沁交俾你。」然後我藉著反作用力飛向朱雀，並以流水鞭綁著她的雙腿，再以飛岩擊她門面。
朱雀「嘿」的一聲全身冒出火焰，硬生生將流水鞭燒斷，然後一個拳頭將迎面而來的岩石打碎。

「嘿！雕蟲小……」一個黑影突然閃到朱雀身前並向她劈出了萬雷霆萬鈞的一刀。

朱雀吃了一驚，並及時後退避開，但身上的火焰還是有那麽一剎那被一分為二。

楊兄提刀站在我和朱雀之間，他笑道﹕「你想小啲咩? 小我? 妹妹你年紀太細唔啱我口味喎。」

朱雀退開數丈之後摸了摸額頭，一道微微的血痕由她的前額一直延伸到鼻端。

「你！！！」朱雀怒不可遏，雙手化成火焰刀，就想撲上來跟楊兄拼命。

一把軟劍斜斜切入將火焰刀接過，龍師姐道﹕「你的對手還有我。」

師姐使出她的招牌快劍將朱雀逼得手忙腳亂，她連變幾招都擺脫不了師姐的劍網，反而因為太過急躁而差點給師姐劃上幾劍。

朱雀以密集的火球將師姐逼開，喝問﹕「你是誰? ！」

師姐嘴角泛起一抹不屑的微笑﹕「我? 反正你快要死了，我是誰又有甚麽關係呢? 」

「大言不慚！」朱雀向師姐放出一個赤焰炮，師姐頭一側已然避開，並乘勢一蹬向她刺出一劍。

朱雀身上火焰更盛，她不理會刺來的一劍繼續向師姐出招，師姐避開她的攻擊又再還了數劍，不過均無功而還，看來是被對方身上的火焰擋住了。

師姐見狀緩慢出劍，但每劍刺出後均隱約看到有劍氣從劍尖透出。朱雀不敢再托大，她盡力在師姐的劍網縫隙之中閃躲迴避，並沒有以身上的火焰鎧硬碰。

轉眼間她們已經拆了十餘招，雙方均奈何不了對方，不過師姐的劍網卻牢牢將朱雀鎖定在方吋之內，使她只能在有限範圍內移動。

不知何時楊兄出現在朱雀身後，他左手結印，一條水龍直擊朱雀背項，眼看她避無可避，這次肯定被打至重傷，突然一聲龍嘯，一道青影從天而降擋在朱雀背後，然後那青影伸手向前，一道雷電光束透掌而出射向楊兄。

楊兄來不及閃避，唯有以激流盾擋過光束，不過因為稍為分神，水龍的威力變弱，牠直接撞在青影身上只能激起一層紫藍電弧。

「朱雀姑娘，早跟你說別這麽心焦，好歹等一等我嘛。」

「哼！我要怎麽做輪不到你來說三道四吧。」

青龍笑道﹕「話不能這麽說，你爹死前可叫我好好照顧你，你出了事我可向不了你爹交待啊。」

朱雀悶哼一聲﹕「青龍，你幫我攔著這個女的，我可要殺了這個獨臂小子。」接著就以火焰刀向楊兄進攻。

青龍伸出龍爪向楊兄夾擊﹕「你可還不是這小子的對手，讓我來幫幫忙吧。」

本來應付朱雀一人楊兄還是遊刃有餘，但加上青龍他明顯就不是兩人的對手，數招後楊兄就頻頻遇險，差點又再中了青龍一爪。

龍師姐見楊兄差點遇險，馬上提劍加入戰團，不過青龍實力實在太強，師姐的加入也起不了多大作用，頂多就是替楊兄接下朱雀的攻勢，只可以說是聊勝於無。

周圍的守軍見敵軍只有兩人，紛紛提槍的提槍，舉刀的舉刀衝過來想將兩人亂刀分屍。青龍和朱雀同一時間被多人圍攻有點手忙腳亂，此時楊兄趁機退開幾步，在背後形成了一個混沌元素球。

他們同時呼嘯一聲，分別化身飛上半空擺脫包圍，朱雀更放了一個大火球將那些包圍他們的士兵炸飛。

乘著這段空檔楊兄的混沌球已經形成足夠大小，他將之向青龍擲去，龍師姐亦十分配合地使出金鐘罩保護她自己和楊兄。

我見狀亦擁著濘沁伏在地上，再使出多一重護砂防壁作保護，不過過了兩秒預想中的爆炸還是沒有發生。

我抬頭一看，卻見混沌球懸空停在青龍前方約兩米處，被一個更大的紫藍電弧包圍著。

混沌球在電弧力場裏越變越大，最後當外層碰觸到力場內圍時，混沌球終於爆炸。

電弧力場內白光閃現，但爆炸卻只限於力場之內，連爆炸聲亦只顯得矇矇矓矓。

終於，爆炸結束，電弧力場內甚麽都沒有剩下，青龍撤去力場飛回城牆上，他鬆了一下手指關節笑道﹕「原來之前戰場上的爆炸就是這樣做成的，我還以為是甚麽厲害的新式武器。不過這招還算可以，想不到你這小小人類竟然可以使出如此招數，看來我還是小看你了。」

我完全傻了眼，青龍竟然連我和楊兄的最強絕招都可以抵擋，我們還怎麽能打勝他?

楊兄的神色亦十分凝重，他橫刀胸前，全身散發著強烈的戰意，連遠在數丈的我也能感受得到，我甚至感到周遭的元素不斷被楊兄吸入體內。

青龍也感受到楊兄的明顯變化，他揚了揚眉﹕「哦? 你好像比上次更厲害了，有趣！」

楊兄輕輕將師姐推向我，然後身影一閃，向青龍狠劈一刀代替回答。

「鏘！」青龍及時舉手抓住刀身，不過他的手掌來不及變成利爪，所以頓時被劈得血肉淋漓，鮮血都從刀身慢慢向下流了。

青龍的雙手這時才變成了龍爪，他瞧了瞧正在流血的右爪，若無其事的道﹕「嗯嗯，這刀還算不賴，速度和力度都夠了，在我遇過的人類當中，你是第二個能令我流血的人。」說罷他揮勁一捏，竟然就這樣硬生生將武士刀捏碎成數截。

楊兄並沒有吃驚，而是將斷刀向朱雀擲去。

與此同時，青龍雙腿被藤蔓鎖住，雙手被吐焰鞕綁住，然後楊兄身側五色湧現，卻是他使用了不同的五行術同時向青龍攻擊，有烈焰爆彈、有激流箭、有木樁刺、有飛岩術、有穿甲彈，而他亦喚出了一把聖光刃組成的武士刀。

青龍四肢被綁，同時面對多種攻擊卻毫無懼色，他運勁一甩已經將身上的所有束縛掙斷，然後他雙手伸前形成了電子力場將所有攻擊都擋住，只聽得一陣「劈里啪啦」，楊兄的所有攻擊頓時化為烏有。

然後他一蹬向前，爪再變掌就往楊兄胸口拍去。

楊兄將聖光刃直往青龍掌心刺去，青龍不閃不避就這樣迎上，但當聖光刃刺中青龍時，只能在他的掌心激起了一連串的電弧火花，聖光刃卻一吋一吋被消耗掉了，最後整把聖光刃消失，楊兄和青龍結結實實的對了一掌。

兩掌相交，青龍退了半步，楊兄則踉蹌的退了三步，臉色轉白，看來已經受了內傷。

青龍得勢不饒人，向楊兄放出一道閃電，還好師姐及時豎起銅牆鐵壁擋住了。

「哦? 你這個女人要摻一腳嗎? 」青龍才剛說完這句話就在師姐身前出現，並一掌打在師姐肩膊上。

師姐口噴鮮血，如斷線風箏飛墮幾丈之外。

「卓翎！」楊兄氣勢陡然暴漲，殺意之大是連我也感到害怕，然後他以傳聲術跟我說話﹕「南，你幫我帶卓翎走，你哋都快啲走！」他話畢隨即向進青龍進攻

青龍似也感應到楊兄的氣勢，他收起輕視之心，沉著應對著楊兄的猛烈攻勢，此消彼長之下，兩人暫時打成了均勢。

楊兄要死了
我諗最後元素彈自爆 斷後 就完左呢篇
主角還要升幾耐先lv可以獨當一面

主角點解可以廢到咁

好緊張

雖然楊兄靚仔過主角，型過主角，勁過主角
但係都唔好整死佢呀

主角真係廢青一個 楊兄唔好死

第一百九十二章 — 主角死咗，故事係咪應該完咗喇?

我趁機將師姐救回來，只見她臉色蒼白，緊閉雙目昏迷過去，但卻一直喃喃唸著楊兄的名字。

我和濘沁一起扶著師姐就想撤退，但才走了沒幾步，前方的地面就噴出火焰將我們攔住。

朱雀在背後格格嬌笑﹕「怎麽就想逃了? 我還沒有玩夠呢！既然我打不過獨臂小子，唯有找你們玩兒吧。」

我瞥見卓飛陽和小白他們已經安全下了城牆，正準備騎馬撤退，於是道﹕「濘沁，你帶師姐去搵小白佢哋撤退先，我隨後就會跟上嚟。」

「不！我要跟你在一起！」

我眼睛緊盯著朱雀的一舉一動，手裏握著濘沁溫軟的手，毅然道﹕「濘沁，楊兄於我有恩，所以你一定要幫我救走師姐，我擺脫咗佢就會嚟搵你！」

濘沁靜默了半响，這才道﹕「好吧，相公，我會帶走龍姑娘的，但我也會等你來了才會一起離開！」她破開攔路的火牆，就帶著昏迷的龍師姐離開城牆。

朱雀一直等到濘沁消失在視線內才說話﹕「你們人類真好笑，自己有機會逃走就好了，還要為了救人犠牲自己? 婆婆媽媽的，值得嗎? 」

「我夠諗唔明點解你哋聖獸要幫菲普斯啦，咪咁多廢話喇，要打就嚟啦！」我收攝心神，將精神都鎖定在朱雀身上。

「哼！我們要做甚麽不用向你解釋吧? 現在我又沒心情和你磨蹭下去了，出來吧，火焰巨人！」朱雀手上凝出一個火球丟在地上，那球散落成一個魔法陣模樣，一秒後魔法陣燃起三米高的烈焰，到火焰退卻時，就出現了一個以火焰形成的巨人。

「吼！~~~~」巨人怒吼一聲，一個巨大的拳頭向我揮來，那拳頭夾雜著灼熱的火焰，拳未到拳風已經將我的髮尖燒焦。

我向後一躍避開，途中吸收了火元素並以試著以火彈連射向巨人還擊，不過果然不出所料，火彈射中巨人猶如泥牛入海，連一絲痕跡也沒有留下。

這邊廂朱雀在我的落腳點等我，我的雙腳還未著地，她就以連環炎彈攻擊我背項。

我心念一動以激流盾擋格，然後左腳腳尖往地面一點轉身，再以水箭直射朱雀。

朱雀迴身避開，還了一記手刀，然後又再後退幾步。

我擋格她的手刀，背後的巨人又再攻到，我唯有一邊閃避一邊以水術還擊。

不知是否因為大雨的關係，朱雀和巨人無論是攻擊力，防禦力還是速度等，都比我預期中的弱，所以即使我以一敵二，還是能打成平手，只是要擺脫她們卻有一定的難度。於是我一絲一點的吸收著水元素，務求能一擊將巨人擊敗，再對付朱雀。

拆了過百招後，我們都奈何不了對方，不過我體內的水元素量已經足夠使一記大招，我正等待一次良機將巨人一招收皮，不過卻發現有點不對勁。

我漸漸感應到周遭元素力量和魔力橫流，這才驚覺我被朱雀引誘到青龍和楊兄附近。

「青龍！」朱雀一聲呼喊，一股觸電感覺突然襲體而來，我連忙將雷力運行全身，再將體內水元素轉化成木元素木化自身皮膚。

噗！我被一掌打中左肩飛墮數丈之外，但在倒地前我被楊兄左手一搭將我輕輕接住。

楊兄剛才被火焰巨人和朱雀突襲，一時分身不下才令青龍有機會偷襲我，不過此時巨人不見了，只餘下散落地上的數團星火，看來巨人被楊兄解決掉了。

青龍見我好好站著略感訝異﹕「哦? 想不到連你也有如此能耐。」

楊兄問﹕「喂你無嘢嘛? 」

「無，成隻左手郁唔到啫。」雖然使了多重木化皮膚，我也沒有被電痲痺，但整條左臂還是被打得像廢了一樣，而且左肩瘀黑腫脹一片，稍稍一動都劇痛非常。

也不知骨頭有沒有斷掉，但我現時只能以凝水術舒緩痛楚。

此時四周出現越來越多廝殺聲，卻是因為我們在城牆上的激戰令守軍死的死，逃的逃，我們附近只餘下零星的守軍在頑抗，以致有大量敵軍已經攻上城牆，而且逐漸包圍著我和楊兄。

青龍笑道﹕「朱雀侄女，我們先歇歇，讓他們玩一下吧。」他轉向眾人道﹕「王子殿下說過，殺了這兩人的話重重有賞。」說罷真的著人擺了桌椅酒杯，逕自和朱雀把酒談笑。

眾士兵聽見青龍之言，紛紛高舉武器向我們攻擊，被眾人圍攻的我們頓時手忙腳亂。

此時我和楊兄背貼著背，分別應付著前後如潮水般的敵軍，就像之前我落入敵軍中的情況一樣，只是上一次我是單打三國無雙，這次則有楊兄陪我雙打。

敵人殺了一個又一個，但還是越來越多人湧過來，還好有楊兄照看著背面，一時三刻我們也撐得下去，只是不能擺脫包圍網逃走。

隔岸觀火 屌你老尾

「南！你把握機會走先！」我們血戰了好一會兒，楊兄突然奮力一刀將他面前的士兵掃低，又將我那邊的士兵石化，再釋出濃霧想掩護我撤退。

不過我雙腳還未提起，就有一股強風將霧氣吹散。

「臭小子！哪裏逃！」

我頭一側，一柄巨斧從鼻尖兩吋前劃過，我馬上腳下一蹬向後退開兩步。

一枝冷箭隨即朝我胸膛射來，我以赤木盾勉強擋住了，下一秒一把刀就攔腰砍來。

我以掌沿一黏一帶將這一刀擋住又已經砍來的一斧，「鏘」一聲後火星只濺，那刀手虎口破裂單刀脫手墮地。

「又係你哋幾個? 」偷襲者正是洛甘斯那幾個親衞隊。

「這次不會再讓你逃掉的，受死吧！」刀手嘴巴唸唸有詞，卻是以風刃攻擊。

周圍的士兵又再度湧上來，由於我和楊兄已經分開，我們被逼各自為政令情況變得更兇險。

我沒有空理會楊兄的情況，因為除了多張風刃外，最少還有九件兵器同時往我身上各處砍去。

還好左臂及時恢復了些許知覺，我連忙以護砂防壁抵擋攻擊，不過對於橫砍過來的巨斧卻不敢硬碰。

我一躍而起避開並以腳尖一蹬斧面借力躍往半空，本來想以風行術橫移脫離包圍網，不過看來我的技倆被人看穿，有人同時以魔法將我的風行術對銷了。

刀手大喊﹕「他被我干擾了用不到風行術，快！」

使用風行術失敗，我在半空力盡而墮，那弓箭手更朝我墜落處射出沒法閃避的一箭。

倉促下我只能及時以激流盾抵擋，不過激流盾一下子就被穿過，我也來不及再防禦閃避。眼看胸膛馬上就要中箭，一條水龍鞭及時將箭矢拍走。

「相公！」卻是濘沁和一批光靈族的守軍重新攻上了城牆，她剛好以水龍鞭替我解圍。

得到濘沁和眾守軍的幫助，我們成功和楊兄會合並重奪城牆一角與敵軍對峙。

朱雀頓腳嗔道﹕「一群飯桶！這麽多人也拿不下這兩人！我真不明白我為何要來趕這趟渾水！」

青龍微笑道﹕「受人錢財，替人消災嘛，你也不必動氣，飯桶自有飯桶的用處，起碼他們能讓我們有空喝口酒啊。」

「媽的你兩頭畜生左一句飯桶右一句飯桶說夠了沒有? ！你們還不是拿這兩人沒辦法嗎? 」巨斧漢竟然斗膽頂撞青龍，難道他不知道自己實力跟他們差很遠嗎?

好啦我錯怪主角

「廢物！」朱雀一招赤焰炮打中巨斧漢令他全身著火，他慘叫著四處亂竄，最後失足掉下城牆去。

無論敵我雙方均鴉雀無聲，默然看著這一幕，半响之後我方的其中一個百夫長大聲道﹕「你們怕嗎? 」

眾將士齊聲回答﹕「不怕！」

百夫長高舉武器﹕「為光靈族而戰！」

「為光靈族而戰！」

他們一湧而上跟敵軍廝殺，而且似是佔了壓倒性的優勢。

「哼！都是廢物！滾開！」朱雀兩手一合，她站立的地方頓時火光湧現，一個以她為中心點，直徑約為三十米的巨大魔法陣從地面出現。

瞬間地面冒火，周遭環境變得灼熱難耐，身體似是變得很虛弱似的，而且皮膚刺痛，原來竟是被逐漸燒傷了。

無論是敵我雙方，修為稍低的士兵都渾身冒火，士兵們被朱雀燒得慘叫亂竄，更有不少就像巨斧漢一樣失足掉下城牆。

接著朱雀雙掌平推，一個大火球挾著雷霆萬均之勢向我轟來，不過楊兄更快一步閃到我倆身前以玄木盾防禦。

「你這人真礙事，青龍！」朱雀一聲嬌吒，向楊兄打出了一掌。另一邊廂青龍聽到朱雀的呼喚，也縱身向楊兄打出另一掌。

青龍後發先至，楊兄沉腰坐馬跟他結結實實的對了一掌，青龍對掌後一個翻身退後了幾步，反而楊兄只後退了半步，但卻吐出一小口血。

此刻朱雀的一掌才到，只見楊兄的左手顫抖著，似是還未從剛才的一掌平伏下來。

我的位置卻剛好在另一邊，就算出手也來不及攔下她。眼看朱雀就要得手成功，突然一雙玉手從後而上截住了朱雀，卻是濘沁在千鈞一髮之際救了楊兄，並和朱雀打起來。

不知濘沁是否一直將水元素混入掌勁之中，隱隱之間她的攻擊竟然剋制著朱雀。她們又拆了十餘招，濘沁一招陰陽手左右兩掌以相反方向同時擊中朱雀右臂，只聽得「喀喇」一聲，朱雀慘叫下，她的右臂竟然給濘沁打斷了。

朱雀臉色發白的退開了，青龍臉色一沉，他「嘿」的一聲，全身上下出現了一層遊離電子層，就似是有無數閃電包圍著他，而且逐漸澎脹。

我和楊兄還來不及阻止，青龍就已經將電子層壓縮成一個電球向濘沁發砲。

我的速度已經來不及保護濘沁，就在她中砲前一刻，楊兄及時擋在她身前替她吃了這一砲。

「楊大哥！」「楊兄！」

原來你問陳浩南

我live緊喇羊生！

出埋啦快d

楊兄死亡flag

molamola

仲有冇

我和濘沁同時扶住口吐鮮血，搖搖欲墜的楊兄，他中了青龍這一擊後渾身被灼傷，我們馬上用治療魔法替他療傷。

「哼！看你可以替這個女人擋到甚麽時候? 」青龍縱身一躍向濘沁出掌。

「走！」楊兄將我倆推開，又再迎上青龍。

他倆以肉眼難以看清的速度拳來腳往，沒過幾招楊兄又再中了一掌退了回來。

「人類，何苦要替別人送命呢? 既然如此，我就送你們三個一起下地獄吧。」青龍暴喝一聲，包圍身上的電子層瞬間暴漲數倍又再壓縮成一個籃球大小的電子球，然後高速射向我們。

楊兄猛地轉身背向電子球，左肩後縮看來是準備將我和濘沁推開。在這千鈞一髮之際我思潮起伏，楊兄已經多次救了我和濘沁的命，難道這一次又要他犠牲自己嗎? 他還未找到Cherry，而且龍師姐也在期待著他回去，還有Lucy呢?

我瞧了濘沁一眼，她堂堂海家大小姐肯委身於我，又跟著我被人追殺到異鄉，只可惜我未能看著我們的孩兒出世，又未能陪伴她終老。不過只要她能回到海氏就能安然無恙，湘兒也會好好照顧著她............

我在楊兄將我推開前一搭他手臂，使出借力之法將他和濘沁同時推開，然後將體內所有元素和魔力全數轉化成我所會的防禦法術去迎接青龍的電球。

被擊中的那刻我眼前一白，只能感到自己似是拋到了九宵雲外，全身上下每一顆細胞都似被電流破壞著，而雨點的不繼灑落令我感到似是被萬千枝針刺著，痛得令我微微張開眼睛。

我看見那黑壓壓一片的天空似是和我越來越接近，但稍後耳邊生風，那天空又離我越來越遠了。

「相公！」「呀南！」

我彷彿聽到濘沁和楊兄同時呼喚著我，又彷似聽到山搖地動的聲音，接著是喧鬧的人聲............

最後我感到掉往一灘爛泥裏，並逐漸掩沒在泥水中，眼前就只剩下黑暗。

完了吧? 如無意外。這個世界是否只是我的一場夢? 現在我死了，是否就會醒來? 我醒來後，是否就會回到大帽山上?

*************
第二季完，我哋第三季再見

幾時會有第三季

廢柴南第三季再見

我屌 咁快完

還以為打埋場架先完

又要等幾個月

咁算唔算爛尾

今次終於做返個男人

唔係有心得罪 不過第二季個尾收得好倉卒

咁樣完左？
好吊癮

跟住呢？
你唔係咁吊引完季？

屌 打埋先完啦

就咁就完左 羊生快啲出第三季

幾時出第三季

好彩係阿南重傷/死
我差d以為係楊兄死準備派膠比你

吊引完季

睇怕都要完左dse先有第三季

好彩楊兄無事咋屌

交都未打完 咁快就完？
不過廢柴南終於有啲作為啦

樓主17dse?

又少一個r水吹嘅地方

因為上次停故係dse前
直到十月先出返文

屌，咁樣完，又唔知要等到幾時

佢al 中作拎f 婚都結埋

唔係咁兒戲 我仲諗住主角大爆發
死過番生 脫胎換骨 當青龍同豬雀係元素咁生吞

原本仲諗緊白虎老母有無機會出黎幫拖

又要再等 好唔慣

又等

咁快完

廢柴南終於可以徹徹底底型番次
Btw 又要等好耐先有得睇窮撚

出第三季又要重睇

南哥終於做返一次野

我要繼續睇呀

幾時先有第三季

楊兄今次無光魔法加乘都打到兩隻聖獸咁樣

實力真係深不可測

究竟佢經歷過d咩令到佢有咁既實力

我都以為會

我反而覺得會係玄武出黎

幾時出第一二季既實體書 望梅止渴住先

但係如果係玄武出黎 好似有啲技窮feel

Btw羊生加油

唔撚係掛咁樣完第二季

好想快啲睇第三季

變左電魔？

咁似蜘蛛俠個電魔？

小小意見，感覺上呢集大結局似起承轉合個轉到就比人硬性Cut左
如果完季可以完成左件事先收尾會好啲，過左幾個月先再講返件事的結尾都唔記晒之前做過咩，投入感都會減低

期待第三季

唉又有排等

帶錯, 出多d 啦

咁你覺得去到邊個位先係完美完結第二季?

例如完故咁

完故﹖即係我打個「全文完」就得?

屌 冇拿 我好傷心

第三季大概要等幾耐
比個大約都好啊

你預最少半年

我等

等你啊羊生 之前都等咗咁耐

認真？？？

起碼完左而家單野

攻城戰? 用主角視點睇唔到最後，無辦法

留名加速

見到你個名我諗起尼馬頭個故
梁弱智梁sir

羊先生，你可唔可以快手更新下你個紙言呀？

其實紙言進度已經接到fb

Merry Christmas 羊生

羊生幾時再寫愛情故

暫時無打算

我仲等緊濘沁

係紙言睇完留下正皮等第三章
羊巴打呢排追返你好多個故，搞到呢排都嚴重睡眠不足

快手整個第三季黎解癮，楊兄見到有個咁既兄弟應該會突然變身撤亞人打鳩爆條龍叔

話說睇左羊巴幾個愛情故發覺最中意睇既竟然係羊生羊太的日常軼事
好正唔知仲有無得分享下

提早出第三季未

等緊

仲以為出左第3季 原來係推左上黎

+1

巴打你都幾鍾意睇變態無聊嘢喎

btw, 點解過左咁耐都可以推返上黎？

大約有冇實數 講下幾時有新一章

因為好期待第3季

生活情趣呢啲野...有得睇下都可以FF下嘛

幾時出第3季

第三季幾時有

第三季實在寫得太慢，而家先寫到唔夠十萬字，再儲下先啦

等你啊

十萬字完左場交未？

完左就po住先啦 之後再打

仲以為有文

岩呀 無楊兄同主角睇訓唔到教

無濘沁睇訓唔到覺

遲左返黎
希望主角唔好再咁廢

屌原來未開新
以為開左新辦章

第三季一開始第一段就完左啦

咁既然咁少Po住先啦 我相信好多讀者都想睇完場交先

慢功出細貨，慢慢黎啦

已經唔多記得場交係乜
要搵日重溫

諗住出第三季個時重睇
重溫濘沁嘅可愛

大佬 頂唔住啦 好想快D睇

有冇文

等睇第三季

周星馳講過﹕人如果無夢想，同條咸魚有咩分別﹖

我可以回佢一句﹕喺香港，就算你有夢想，你都只係一條有夢想嘅咸魚。無錯！我就係嗰條咸魚，但係我嘅讀者話我知，我嘅咸魚味仲有人會欣賞，所以呢本《窮撚》先有機會出世，我嘅讀者先有機會同我一齊享受呢碟咸魚蒸肉餅！

訂購傳送門﹕

楊生
幾時出個楊生外傳

已訂

入面 有無圖 eg 女主角s 既樣

純文字討論，唔好問候我老母

幾時再有文睇

順帶一提，訂購日子由即日起至5月18日， 為免向偶，欲購從速

你要我嘅外傳定楊帆外傳

我見到個post 上番黎以為有文

窮到百幾蚊都冇喺身
遲啲再訂

睇住時間呀巴打，過左呢次我都唔知幾時有得再訂

可唔可以入數比你 我無信用卡

屌我都係

重溫頭兩季等第三季

Btw幾時會到手

我會喺fb公報銀行戶口，你入完數影埋入數紙俾我，我就會訂，到手我再寄俾你地，ok？

訂購期一個月，完左再開始印我都唔知要幾耐，我可以問下，但我諗你預多一個月啦

原來除左信用卡，仲可以paypal或者ATM轉帳，所以你就算無信用都買到架

新讀者留名

主角幾時先變屈機 ，仲有紫月條臭西 ，想睇紫月知道真相後崩潰再癡埋線。btw張焌鴻幾時收皮

信你多啲，照跟你訂ok？

就用呢個方法啦

其實一樣，不過你哋想咁就咁啦，btw我會寄順風到付，有無問題？

冇問題

完全無問題

已訂 幾時有得攞

未知，有消息會盡快通知，但起碼係過左訂購期先。

請留意fb公告

各位我已經喺fb寫低銀行戶口，入數後請pm我入數紙&地址就得，一律係順風到付

咁做可以畫隻龜先

可以，我可以畫隻龜俾你

但我訂左
可以點畀你畫

經paperize訂我都可以畫龜的， 喺fb pm我你用咩地址訂就得

Push

今晚半夜會開始連載第三季，同之前一樣每晚一章，fb連登同步，紙言會後上，唔記得內容嘅好趁而家翻睇。

至於連載幾耐，大概半個月左右，我無乜貨賣。

今晚會貼新link

正啊

等咗好耐

再開

正呀 到底場交打成點呢

都係得半個月貨 睇黎第三季羊生幾唔滿意自己作既野
Between 羊生俾心機